{
    "Comemora\u00e7\u00e3o do Cinquenten\u00e1rio": [
        [
            "2022-12-15",
            "Comemora\u00e7\u00e3o do Cinquenten\u00e1rio",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "perguntar Hugo porqu\u00ea aparece uma foto se ainda n\u00e3o aconteceu"
        ]
    ],
    "Tomada de posse do diretor da Escola de Tecnologias Digitais, Economia e Sociedade (Iscte Sintra)": [
        [
            "2022-12-15",
            "Tomada de posse do diretor da Escola de Tecnologias Digitais, Economia e Sociedade (Iscte Sintra)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Homenagem parlamentar ao professor Jo\u00e3o Ferreira de Almeida (1941-2022)": [
        [
            "2022-07-08",
            "Homenagem parlamentar ao professor Jo\u00e3o Ferreira de Almeida (1941-2022)",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.iscte-iul.pt/noticias/2019/ar-exprime-pesar-pelo-falecimento-de-joao-ferreira-de-almeida"
        ]
    ],
    "Corrida e caminhada comemorativas do Cinquenten\u00e1rio": [
        [
            "2022-04-03",
            "Corrida e caminhada comemorativas do Cinquenten\u00e1rio",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Helena Carreiras ministra da Defesa": [
        [
            "2022-03-30",
            "Helena Carreiras ministra da Defesa",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Pedro Ad\u00e3o e Silva ministro da Cultura": [
        [
            "2022-03-30",
            "Pedro Ad\u00e3o e Silva ministro da Cultura",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ],
        [
            "2022-03-30",
            "Pedro Ad\u00e3o e Silva ministro da Cultura",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1567-2013-1496430"
        ]
    ],
    "Maria de Lurdes Rodrigues reeleita reitora": [
        [
            "2022-03-08",
            "Maria de Lurdes Rodrigues reeleita reitora",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Planta\u00e7\u00e3o de \u00c1rvore da Vida (thuji occidentalis) pelos 50 anos": [
        [
            "2022-03-08",
            "Planta\u00e7\u00e3o de \u00c1rvore da Vida (thuji occidentalis) pelos 50 anos",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163383/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "In\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do CVTT (Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologias)": [
        [
            "2022-03-03",
            "In\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do CVTT (Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologias)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o dos requerimentos acad\u00e9micos": [
        [
            "2022-03-01",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o dos requerimentos acad\u00e9micos",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "R\u00fassia invade Ucr\u00e2nia": [
        [
            "2022-02-24",
            "R\u00fassia invade Ucr\u00e2nia",
            "Internacional",
            "Imagens da invas\u00e3o da R\u00fassia \u00e0 Ucr\u00e2nia",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=V9KDF4kVd4s"
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Pinto Ribeiro eleito presidente do Conselho de Curadores": [
        [
            "2021-12-07",
            "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Pinto Ribeiro eleito presidente do Conselho de Curadores",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Escola de Tecnologias Digitais, Economia e Sociedade (Iscte Sintra)": [
        [
            "2021-11-26",
            "Escola de Tecnologias Digitais, Economia e Sociedade (Iscte Sintra)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Claque ISCTE (925 participantes) no jogo da sele\u00e7\u00e3o portuguesa contra a sele\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia": [
        [
            "2021-11-14",
            "Claque ISCTE (925 participantes) no jogo da sele\u00e7\u00e3o portuguesa contra a sele\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cimeira sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP26), Glasgow": [
        [
            "2021-10-31",
            "Cimeira sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP26), Glasgow",
            "Internacional",
            "COP26 in 10 Minutes",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=qmkJ8QqFlU4"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 11073": [
        [
            "2021-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 11073",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Retirada militar norte-americana do Afeganist\u00e3o": [
        [
            "2021-08-31",
            "Retirada militar norte-americana do Afeganist\u00e3o",
            "Internacional",
            "Retirada militar EUA Afeganist\u00e3o (Not\u00edcia)",
            "pagina_web",
            "https://www.dn.pt/internacional/ultimos-soldados-dos-estados-unidos-ja-deixaram-o-afeganistao-14074998.html"
        ]
    ],
    "J\u00falio Pedrosa reeleito presidente do Conselho Geral": [
        [
            "2021-07-19",
            "J\u00falio Pedrosa reeleito presidente do Conselho Geral",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115246/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Joana Alexandre reeleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2021-07-13",
            "Joana Alexandre reeleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163553/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2020): Or\u00e7amento 44 M\u20ac": [
        [
            "2021-07-07",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2020): Or\u00e7amento 44 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Descontinua\u00e7\u00e3o da Plataforma nacional de ci\u00eancia e tecnologia DeG\u00f3is": [
        [
            "2021-06-30",
            "Descontinua\u00e7\u00e3o da Plataforma nacional de ci\u00eancia e tecnologia DeG\u00f3is",
            "Nacional",
            "Arquivo da plataforma DeG\u00f3is",
            "pagina_web",
            "https://arquivo.pt/wayback/20131106193845/http://www.degois.pt/globalindex.jsp"
        ]
    ],
    "Munic\u00edpio de Sintra cede terreno para a quinta escola do Iscte": [
        [
            "2021-05-06",
            "Munic\u00edpio de Sintra cede terreno para a quinta escola do Iscte",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Testes COVID em parceria com a Cruz Vermelha Portuguesa": [
        [
            "2021-04-20",
            "Testes COVID em parceria com a Cruz Vermelha Portuguesa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015366049/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Maria Lu\u00edsa Lima reeleita presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "2021-03-18",
            "Maria Lu\u00edsa Lima reeleita presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163623/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Remodela\u00e7\u00e3o do ex-edif\u00edcio IMT": [
        [
            "2021-02-03",
            "Remodela\u00e7\u00e3o do ex-edif\u00edcio IMT",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Reino Unido sai da Uni\u00e3o Europeia": [
        [
            "2021-01-31",
            "Reino Unido sai da Uni\u00e3o Europeia",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://eurocid.mne.gov.pt/saida-do-reino-unido-da-ue"
        ]
    ],
    "Criado o Sociodigital Lab for Public Policy, agregando seis unidades de investiga\u00e7\u00e3o do Iscte": [
        [
            "2021-01-01",
            "Criado o Sociodigital Lab for Public Policy, agregando seis unidades de investiga\u00e7\u00e3o do Iscte",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163063/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "EMA aprova vacina contra a Covid_19, Comirnaty, laborat\u00f3rios BioNTech e Pfizer": [
        [
            "2020-12-21",
            "EMA aprova vacina contra a Covid_19, Comirnaty, laborat\u00f3rios BioNTech e Pfizer",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.netfarma.pt/ema-aprova-vacina-pfizer-biontech/"
        ]
    ],
    "Certifica\u00e7\u00e3o de Responsabilidade Social (NP 4469:2019)": [
        [
            "2020-12-17",
            "Certifica\u00e7\u00e3o de Responsabilidade Social (NP 4469:2019)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Honoris causa atribu\u00eddo a Ant\u00f3nio Correira de Campos": [
        [
            "2020-12-15",
            "Honoris causa atribu\u00eddo a Ant\u00f3nio Correira de Campos",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115356/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Honoris causa atribu\u00eddo a Jos\u00e9 Pacheco Pereira": [
        [
            "2020-12-15",
            "Honoris causa atribu\u00eddo a Jos\u00e9 Pacheco Pereira",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631215/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Honoris causa atribu\u00eddo a Nuno Portas": [
        [
            "2020-12-15",
            "Honoris causa atribu\u00eddo a Nuno Portas",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087177/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Presidente da Rep\u00fablica distingue Iscte com a Ordem da Instru\u00e7\u00e3o P\u00fablica": [
        [
            "2020-12-15",
            "Presidente da Rep\u00fablica distingue Iscte com a Ordem da Instru\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163643/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "A\u00e7ores: primeiro governo regional de coliga\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2020-11-24",
            "A\u00e7ores: primeiro governo regional de coliga\u00e7\u00e3o",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.dnoticias.pt/2020/12/19/243470-eleicoes-nos-acores-resultaram-numa-geringonca-regional-a-direita/"
        ]
    ],
    "Matricula-se estudante n\u00ba 100000": [
        [
            "2020-10-16",
            "Matricula-se estudante n\u00ba 100000",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Observat\u00f3rio do Emprego Jovem (Ref\u00aa. UIDP/0317/2020)": [
        [
            "2020-10-02",
            "Observat\u00f3rio do Emprego Jovem (Ref\u00aa. UIDP/0317/2020)",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://obsempregojovem.com/"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 11214": [
        [
            "2020-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 11214",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Atividade letiva em ambiente h\u00edbrido": [
        [
            "2020-09-15",
            "Atividade letiva em ambiente h\u00edbrido ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2019): Or\u00e7amento 49 M\u20ac": [
        [
            "2020-07-21",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2019): Or\u00e7amento 49 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "16th EASA Biennial Conference. Virtual Lisbon Conference": [
        [
            "2020-07-20",
            "16th EASA Biennial Conference. Virtual Lisbon Conference",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://easaonline.org/conferences/easa2020/"
        ]
    ],
    "Jo\u00e3o Le\u00e3o ministro de Estado e das Finan\u00e7as": [
        [
            "2020-06-15",
            "Jo\u00e3o Le\u00e3o ministro de Estado e das Finan\u00e7as",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.portugal.gov.pt/pt/gc22/area-de-governo/financas/ministro"
        ]
    ],
    "Devido ao confinamento inicia-se ensino n\u00e3o presencial e o teletrabalho": [
        [
            "2020-03-12",
            "Devido ao confinamento inicia-se ensino n\u00e3o presencial e o teletrabalho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "OMS declara pandemia do Covid19": [
        [
            "2020-03-11",
            "OMS declara pandemia do Covid19",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706881"
        ]
    ],
    "Alumni Clube Iscte, redenomina\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00e3o de Antigos Alunos do ISCTE": [
        [
            "2020-03-06",
            "Alumni Clube Iscte, redenomina\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00e3o de Antigos Alunos do ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologia (CVTT)": [
        [
            "2020-02-18",
            "Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologia (CVTT)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015162958/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "UE: Brexit": [
        [
            "2020-01-31",
            "UE: Brexit",
            "Internacional",
            "",
            "",
            "??????????????"
        ]
    ],
    "Criada a revista EntreCampus (ISSN 2184-6545)": [
        [
            "2019-12-15",
            "Criada a revista EntreCampus (ISSN 2184-6545)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115111/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Apresenta\u00e7\u00e3o de nova identidade institucional": [
        [
            "2019-12-14",
            "Apresenta\u00e7\u00e3o de nova identidade institucional",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365669/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Primeiro Relat\u00f3rio de Sustentabilidade": [
        [
            "2019-12-12",
            "Primeiro Relat\u00f3rio de Sustentabilidade",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365924/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Aprovada participa\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o ISCTE Conhecimento e Inova\u00e7\u00e3o Centro de Inova\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologias": [
        [
            "2019-11-22",
            "Aprovada participa\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o ISCTE Conhecimento e Inova\u00e7\u00e3o Centro de Inova\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologias",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "In\u00edcio de temporada do coro ISCTE-IUL. Maestro Jo\u00e3o Barros": [
        [
            "2019-11-12",
            "In\u00edcio de temporada do coro ISCTE-IUL. Maestro Jo\u00e3o Barros",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163763/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Ci\u00eancia de Dados": [
        [
            "2019-10-25",
            "Licenciatura em Ci\u00eancia de Dados",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115401/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2019-10-25",
            "Licenciatura em Ci\u00eancia de Dados",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/11562-2019-126959053"
        ]
    ],
    "Madeira: PSD perde maioria absoluta": [
        [
            "2019-10-15",
            "Madeira: PSD perde maioria absoluta",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 9977": [
        [
            "2019-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 9977",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Apelo de Greta Thurnberg na Cimeira de A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, ONU, Nova Iorque": [
        [
            "2019-09-23",
            "Apelo de Greta Thurnberg na Cimeira de A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, ONU, Nova Iorque",
            "Internacional",
            "Discurso de Greta Thunberg",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=mbnRv81s_9Q"
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2018): Or\u00e7amento 45 M\u20ac": [
        [
            "2019-07-23",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades e de Gest\u00e3o (fonte RIAG2018): Or\u00e7amento 45 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Helena Carvalho reeleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas ( ESPP)": [
        [
            "2019-07-17",
            "Helena Carvalho reeleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas ( ESPP)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015366214/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Maria de F\u00e1tima Ferreiro diretora da Escola de Ci\u00eancias Socias e Humanas (ECSH)": [
        [
            "2019-07-17",
            "Maria de F\u00e1tima Ferreiro diretora da Escola de Ci\u00eancias Socias e Humanas (ECSH)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163798/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Lu\u00eds Antero Reto reeleito reitor": [
        [
            "2019-06-11",
            "Lu\u00eds Antero Reto reeleito reitor",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Site Ciberd\u00favidas da L\u00edngua Portugu\u00eas alojado no site do Iscte": [
        [
            "2019-05-31",
            "Site Ciberd\u00favidas da L\u00edngua Portugu\u00eas alojado no site do Iscte",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inc\u00eandio na Catedral Notre-Dame, Paris": [
        [
            "2019-04-15",
            "Inc\u00eandio na Catedral Notre-Dame, Paris",
            "Internacional",
            "Imagens do inc\u00eandio de Notre-Dame",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=y0ua-inMOjY"
        ]
    ],
    "Maria Jo\u00e3o Cortinhal diretora da Escola de Gest\u00e3o (IBS)": [
        [
            "2019-04-10",
            "Maria Jo\u00e3o Cortinhal diretora da Escola de Gest\u00e3o (IBS)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365444/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "ISCTE no ranking Times Higher Education (THE) University Impact Rankings": [
        [
            "2019-04-03",
            "ISCTE no ranking Times Higher Education (THE) University Impact Rankings",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Joana Alexandre eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2019-03-25",
            "Joana Alexandre eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Tomada de posse do Conselho Pedag\u00f3gico do ISCTE- IUL": [
        [
            "2019-03-13",
            "Tomada de posse do Conselho Pedag\u00f3gico do ISCTE- IUL",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163818/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Lu\u00edsa Lima eleita presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "2019-02-25",
            "Lu\u00edsa Lima eleita presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Tomada de posse do Conselho Cient\u00edfico do ISCTE-IUL": [
        [
            "2019-02-18",
            "Tomada de posse do Conselho Cient\u00edfico do ISCTE-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Crespo de Carvalho eleito presidente do INDEG-ISCTE": [
        [
            "2019-01-03",
            "Jos\u00e9 Crespo de Carvalho eleito presidente do INDEG-ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Iscte primeira universidade portuguesa a obter a Certifica\u00e7\u00e3o Ambiental (ISO 14001:2015)": [
        [
            "2018-12-13",
            "Iscte primeira universidade portuguesa a obter a Certifica\u00e7\u00e3o Ambiental (ISO 14001:2015)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Observat\u00f3rio portugu\u00eas das atividades culturais": [
        [
            "2018-12-01",
            "Observat\u00f3rio portugu\u00eas das atividades culturais",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.opac.cies.iscte-iul.pt/"
        ]
    ],
    "Carlos S\u00e1 da Costa diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)": [
        [
            "2018-11-23",
            "Carlos S\u00e1 da Costa diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115531/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Manuel Rebelo Provedor do estudante": [
        [
            "2018-11-15",
            "Jos\u00e9 Manuel Rebelo Provedor do estudante",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/11475-2018-117179562"
        ]
    ],
    "Comemora\u00e7\u00e3o dos 30 anos do INDEG": [
        [
            "2018-11-02",
            "Comemora\u00e7\u00e3o dos 30 anos do INDEG",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Formar para a sociedade do conhecimento. INDEG-ISCTE 30 anos, Carlos Oliveira Santos": [
        [
            "2018-11-02",
            "Formar para a sociedade do conhecimento. INDEG-ISCTE 30 anos, Carlos Oliveira Santos",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014086907/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2018-11-02",
            "Formar para a sociedade do conhecimento. INDEG-ISCTE 30 anos, Carlos Oliveira Santos",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://repositorio.iscte-iul.pt/handle/10071/17835"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10939": [
        [
            "2018-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10939",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ci\u00eanciaVitae Sistema nacional de gest\u00e3o curricular de ci\u00eancia. https://cienciavitae.pt": [
        [
            "2018-09-26",
            "Ci\u00eanciaVitae Sistema nacional de gest\u00e3o curricular de ci\u00eancia. https://cienciavitae.pt",
            "Nacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.cienciavitae.pt/"
        ]
    ],
    "Obten\u00e7\u00e3o da Acredita\u00e7\u00e3o Institucional pela A3ES (6 anos)": [
        [
            "2018-09-05",
            "Obten\u00e7\u00e3o da Acredita\u00e7\u00e3o Institucional pela A3ES (6 anos)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Abertura concursos para a contrata\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias dezenas de investigadores; edital n\u00ba 504/2018 de 18 de Maio": [
        [
            "2018-05-18",
            "Abertura concursos para a contrata\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias dezenas de investigadores; edital n\u00ba 504/2018 de 18 de Maio",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "INDEG-IUL, protocolo com a IAPMEI para a implementa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas programas para PME's": [
        [
            "2018-04-23",
            "INDEG-IUL, protocolo com a IAPMEI para a implementa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas programas para PME's",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Maria de Lurdes Rodrigues eleita primeira reitora": [
        [
            "2018-03-08",
            "Maria de Lurdes Rodrigues eleita primeira reitora",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115596/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2017): Or\u00e7amento 42 M\u20ac": [
        [
            "2018-02-07",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2017): Or\u00e7amento 42 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Afirma\u00e7\u00e3o de uma identidade. 45 anos de ISCTE Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa": [
        [
            "2017-12-15",
            "Afirma\u00e7\u00e3o de uma identidade. 45 anos de ISCTE Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015630880/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "45\u00ba anivers\u00e1rio do ISCTE-IUL": [
        [
            "2017-12-15",
            "45\u00ba anivers\u00e1rio do ISCTE-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Retrato da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no ISCTE-IUL. Documento s\u00edntese do estudo realizado pela CEIC (A. Benavente, P. Guibentif, M. E. Gon\u00e7alves, V. Rato, M. Santos, A. Velez) publicado pela Comiss\u00e3o especializada de investiga\u00e7\u00e3o cientifica do Conselho Geral mandato 2013-17": [
        [
            "2017-11-24",
            "Retrato da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no ISCTE-IUL. Documento s\u00edntese do estudo realizado pela CEIC (A. Benavente, P. Guibentif, M. E. Gon\u00e7alves, V. Rato, M. Santos, A. Velez) publicado pela Comiss\u00e3o especializada de investiga\u00e7\u00e3o cientifica do Conselho Geral mandato 2013-17",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631095/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Fogos florestais na zona centro causam 48 mortos": [
        [
            "2017-10-15",
            "Fogos florestais na zona centro causam 48 mortos",
            "Nacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=laP58FnQNmo"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10620": [
        [
            "2017-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10620",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "J\u00falio Pedrosa eleito presidente do Conselho Geral": [
        [
            "2017-09-08",
            "J\u00falio Pedrosa eleito presidente do Conselho Geral",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Fogos florestais em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande causam 66 mortos": [
        [
            "2017-06-26",
            "Fogos florestais em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande causam 66 mortos",
            "Nacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=onQ0PssENGQ"
        ]
    ],
    "Salvador Sobral vence o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2017-05-13",
            "Salvador Sobral vence o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o",
            "Nacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=z5VUti3kVIo"
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2016): Or\u00e7amento 42 M\u20ac": [
        [
            "2017-03-19",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2016): Or\u00e7amento 42 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Fernando Batista eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2017-03-17",
            "Fernando Batista eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631515/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Integra\u00e7\u00e3o da componente da Sustentabilidade no SIGQ": [
        [
            "2017-03-17",
            "Integra\u00e7\u00e3o da componente da Sustentabilidade no SIGQ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Francisco Cercas reeleito presidente do Conselho Cientifico": [
        [
            "2017-02-24",
            "Francisco Cercas reeleito presidente do Conselho Cientifico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Assinatura eletr\u00f3nica de pautas": [
        [
            "2017-02-01",
            "Assinatura eletr\u00f3nica de pautas",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "colocar foto e evento na linha 97"
        ]
    ],
    "Relat\u00f3rio final \"A praxe como fen\u00f3meno social\" da DGES": [
        [
            "2017-01-31",
            "Relat\u00f3rio final \"A praxe como fen\u00f3meno social\" da DGES",
            "Nacional",
            "",
            "documento",
            "https://www.dges.gov.pt/sites/default/files/naipa/a_praxe_como_fenomeno_social.pdf"
        ]
    ],
    "C\u00f3digo de Conduta Acad\u00e9mica (pl\u00e1gio)": [
        [
            "2017-01-09",
            "C\u00f3digo de Conduta Acad\u00e9mica (pl\u00e1gio)",
            "Iscte",
            "",
            "documento",
            "https://www.iscte-iul.pt/assets/files/2017/02/20/1487602801326_codigodecondutaacademica.pdf"
        ],
        [
            "2017-01-09",
            "C\u00f3digo de Conduta Acad\u00e9mica (pl\u00e1gio)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015366699/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "M\u00e1rio Soares, 1924-2017": [
        [
            "2017-01-07",
            "M\u00e1rio Soares, 1924-2017",
            "Nacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=z0keKn-YJRk"
        ]
    ],
    "Ant\u00f3nio Guterres eleito secret\u00e1rio-geral da ONU": [
        [
            "2017-01-01",
            "Ant\u00f3nio Guterres eleito secret\u00e1rio-geral da ONU",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Uma D\u00e9cada de Interven\u00e7\u00f5es no Campus. ISCTE-Iul Arquitetura e universidade 2005-2015 de J. Baltazar": [
        [
            "2016-12-15",
            "Uma D\u00e9cada de Interven\u00e7\u00f5es no Campus. ISCTE-Iul Arquitetura e universidade 2005-2015 de J. Baltazar",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015114651/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2016-12-15",
            "Uma D\u00e9cada de Interven\u00e7\u00f5es no Campus. ISCTE-Iul Arquitetura e universidade 2005-2015 de J. Baltazar",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://catalogo.biblioteca.iscte-iul.pt/cgi-bin/koha/opac-detail.pl?biblionumber=100811"
        ]
    ],
    "Col\u00f4mbia: acordo de paz entre o governo e as FARC": [
        [
            "2016-11-12",
            "Col\u00f4mbia: acordo de paz entre o governo e as FARC",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=KMMybg-tyj4"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10488": [
        [
            "2016-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10488",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ricardo Fonseca reeleito diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)": [
        [
            "2016-09-29",
            "Ricardo Fonseca reeleito diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087492/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "ISCTE classificado pela primeira vez no ranking Times Higher Education (THE)": [
        [
            "2016-09-22",
            "ISCTE classificado pela primeira vez no ranking Times Higher Education (THE)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365979/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Filipe Reis reeleito diretor da ECSH": [
        [
            "2016-07-20",
            "Filipe Reis reeleito diretor da ECSH",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115681/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Helena Carreiras eleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas (ESPP)": [
        [
            "2016-07-20",
            "Helena Carreiras eleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas (ESPP)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631600/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Portugal sagra-se campe\u00e3o europeu de futebol": [
        [
            "2016-07-10",
            "Portugal sagra-se campe\u00e3o europeu de futebol",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=701Ikg2VvUg"
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2015): Or\u00e7amento 38,5 M\u20ac": [
        [
            "2016-05-30",
            "Homologa\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Atividades  (fonte RA2015): Or\u00e7amento 38,5 M\u20ac ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Homenagem ao general A. Ramalho Eanes no 7\u00ba anivers\u00e1rio do regime fundacional": [
        [
            "2016-04-27",
            "Homenagem ao general A. Ramalho Eanes no 7\u00ba anivers\u00e1rio do regime fundacional",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087527/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Elei\u00e7\u00e3o de primeira Comiss\u00e3o de Trabalhadores": [
        [
            "2016-04-12",
            "Elei\u00e7\u00e3o de primeira Comiss\u00e3o de Trabalhadores",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 38/2016. Refor\u00e7o de medidas sobre a praxe acad\u00e9mica": [
        [
            "2016-02-26",
            "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 38/2016. Refor\u00e7o de medidas sobre a praxe acad\u00e9mica",
            "Nacional",
            "",
            "documento",
            "https://files.dre.pt/1s/2016/02/04000/0063000630.pdf"
        ]
    ],
    "Criada a Revista de Gest\u00e3o dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, vol. 15, n\u00ba1, sucede a Revista Portuguesa e Brasileira de Gest\u00e3o": [
        [
            "2016-01-21",
            "Criada a Revista de Gest\u00e3o dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, vol. 15, n\u00ba1, sucede a Revista Portuguesa e Brasileira de Gest\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "C\u00f3digo de Conduta Acad\u00e9mica; https://www.iscte-iul.pt/assets/files/2017/02/20/1487602801326_codigodecondutaacademica.pdf": [
        [
            "2015-12-23",
            "C\u00f3digo de Conduta Acad\u00e9mica; https://www.iscte-iul.pt/assets/files/2017/02/20/1487602801326_codigodecondutaacademica.pdf",
            "Nacional",
            "",
            "",
            "?????????????????????"
        ]
    ],
    "Clube ISCTE institui o mural solid\u00e1rio": [
        [
            "2015-12-15",
            "Clube ISCTE institui o mural solid\u00e1rio",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087462/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Acordo de Paris": [
        [
            "2015-12-12",
            "Acordo de Paris",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/results?search_query=acordo+paris"
        ]
    ],
    "Cimeira sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP21), Paris": [
        [
            "2015-11-30",
            "Cimeira sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP21), Paris",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Eduardo Ferro Rodrigues eleito 14\u00ba Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica": [
        [
            "2015-10-23",
            "Eduardo Ferro Rodrigues eleito 14\u00ba Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Dep\u00f3sito em acesso aberto. Despacho reitoral 65/2015": [
        [
            "2015-10-06",
            "Dep\u00f3sito em acesso aberto. Despacho reitoral 65/2015",
            "Iscte",
            "",
            "documento",
            "https://repositorio.iscte-iul.pt/documentos/politica_de_acesso_aberto_do_iscte_iul.pdf"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10647": [
        [
            "2015-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10647",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Agenda 2030: Objetivos de desenvolvimento sutent\u00e1vel": [
        [
            "2015-09-25",
            "Agenda 2030: Objetivos de desenvolvimento sutent\u00e1vel",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Carlos Santos Ferreira eleito presidente do Conselho de Curadores": [
        [
            "2015-09-22",
            "Carlos Santos Ferreira eleito presidente do Conselho de Curadores",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115736/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Coro ISCTE. Maestro Pedro Miguel": [
        [
            "2015-09-11",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Coro ISCTE. Maestro Pedro Miguel",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163013/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2015-09-11",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Coro ISCTE. Maestro Pedro Miguel",
            "Iscte",
            "",
            "musica",
            "procurar no canal youtube do iscte uma m\u00fasica"
        ]
    ],
    "ISCTE co-fundador da Associa\u00e7\u00e3o das Universidades Portuguesas": [
        [
            "2015-06-09",
            "ISCTE co-fundador da Associa\u00e7\u00e3o das Universidades Portuguesas",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115021/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (3\u00ba ciclo)": [
        [
            "2015-05-31",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (3\u00ba ciclo)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Paulo Esperan\u00e7a eleito presidente da escola de Gest\u00e3o (IBS)": [
        [
            "2015-04-09",
            "Jos\u00e9 Paulo Esperan\u00e7a eleito presidente da escola de Gest\u00e3o (IBS)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015164188/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em Gest\u00e3o Empresarial Aplicada no \u00e2mbito do acordo com a Southern Medical University, Guangzhou": [
        [
            "2015-03-30",
            "Primeiro doutoramento em Gest\u00e3o Empresarial Aplicada no \u00e2mbito do acordo com a Southern Medical University, Guangzhou",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Maria Madalena Ramos eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2015-03-26",
            "Maria Madalena Ramos eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Certifica\u00e7\u00e3o do Sistema Integrado de Garantia da Qualidade (SIGQ) pela A3ES (6 anos)": [
        [
            "2015-02-11",
            "Certifica\u00e7\u00e3o do Sistema Integrado de Garantia da Qualidade (SIGQ) pela A3ES (6 anos)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015164008/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Francisco Cercas eleito presidente do Conselho Cientifico": [
        [
            "2015-02-02",
            "Francisco Cercas eleito presidente do Conselho Cientifico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115806/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Massacre de Charlie Hebdo, Paris": [
        [
            "2015-01-07",
            "Massacre de Charlie Hebdo, Paris",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Intranet MyISCTE. https://intranet.iscte-iul.pt/user/login?destination=home": [
        [
            "2014-12-15",
            "Intranet MyISCTE. https://intranet.iscte-iul.pt/user/login?destination=home",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015630435/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2014-12-15",
            "Intranet MyISCTE. https://intranet.iscte-iul.pt/user/login?destination=home",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://intranet.iscte-iul.pt/user/login?destination=home"
        ]
    ],
    "Portal I-Meritus para a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos docentes e dos investigadores; https://i-meritus.iscte-iul.pt": [
        [
            "2014-12-15",
            "Portal I-Meritus para a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos docentes e dos investigadores; https://i-meritus.iscte-iul.pt",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Socr\u00e1tes detido no Aeroporto de Lisba sob suspeita de v\u00e1rios crimes": [
        [
            "2014-11-21",
            "Jos\u00e9 Socr\u00e1tes detido no Aeroporto de Lisba sob suspeita de v\u00e1rios crimes",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10176": [
        [
            "2014-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10176",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "IULCOME: rece\u00e7\u00e3o aos novos estudantes": [
        [
            "2014-09-11",
            "IULCOME: rece\u00e7\u00e3o aos novos estudantes",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015163933/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2014-09-11",
            "IULCOME: rece\u00e7\u00e3o aos novos estudantes",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365519/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Inscri\u00e7\u00f5es on-line do 3\u00ba ciclo": [
        [
            "2014-09-01",
            "Inscri\u00e7\u00f5es on-line do 3\u00ba ciclo",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015114886/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "ISTAR-ISCTE": [
        [
            "2014-05-13",
            "ISTAR-ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631715/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 43/2014. Medidas de combate a todas as formas de viol\u00eancia escolar": [
        [
            "2014-04-30",
            "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 43/2014. Medidas de combate a todas as formas de viol\u00eancia escolar",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Incorpora\u00e7\u00e3o da Crimeia na Federa\u00e7\u00e3o Russa": [
        [
            "2014-03-18",
            "Incorpora\u00e7\u00e3o da Crimeia na Federa\u00e7\u00e3o Russa",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Lu\u00eds Antero Reto eleito reitor": [
        [
            "2014-03-03",
            "Lu\u00eds Antero Reto eleito reitor",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015164233/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do registo da assiduidade e sum\u00e1rios (docente e discente)": [
        [
            "2013-12-04",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do registo da assiduidade e sum\u00e1rios (docente e discente)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015365759/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2013-12-04",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do registo da assiduidade e sum\u00e1rios (docente e discente)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015630805/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2013-12-04",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do registo da assiduidade e sum\u00e1rios (docente e discente)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014086832/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Plataforma de gest\u00e3o curricular de investiga\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia-IUL": [
        [
            "2013-11-11",
            "Plataforma de gest\u00e3o curricular de investiga\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115186/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2013-11-11",
            "Plataforma de gest\u00e3o curricular de investiga\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://ciencia.iscte-iul.pt"
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em Gest\u00e3o Empresarial Aplicada no \u00e2mbito do acordo com a University of Electronic Sciences and Technology of China, Chengdu, China": [
        [
            "2013-11-04",
            "Primeiro doutoramento em Gest\u00e3o Empresarial Aplicada no \u00e2mbito do acordo com a University of Electronic Sciences and Technology of China, Chengdu, China",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Manuel Rebelo eleito presidente do Conselho Cientifico": [
        [
            "2013-10-08",
            "Jos\u00e9 Manuel Rebelo eleito presidente do Conselho Cientifico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087342/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10171": [
        [
            "2013-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10171",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ricardo Fonseca eleito diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)": [
        [
            "2013-09-18",
            "Ricardo Fonseca eleito diretor da Escola de tecnologias e arquitetura (ISTA)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Carlos Lopes reeleito presidente do Conselho Geral": [
        [
            "2013-09-13",
            "Carlos Lopes reeleito presidente do Conselho Geral",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Clara Carvalho primeira diretora do rec\u00e9m criado Centro de Estudos Internacionais (CEI_ISCTE)": [
        [
            "2013-07-17",
            "Clara Carvalho primeira diretora do rec\u00e9m criado Centro de Estudos Internacionais (CEI_ISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015115836/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Helena Carvalho eleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas ( ESPP)": [
        [
            "2013-07-12",
            "Helena Carvalho eleita diretora da Escola de sociologia e pol\u00edticas p\u00fablicas ( ESPP)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Filipe Reis eleito diretor da ECSH": [
        [
            "2013-07-08",
            "Filipe Reis eleito diretor da ECSH",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o da Cro\u00e1cia \u00e0 Uni\u00e3o Europeia": [
        [
            "2013-07-01",
            "Ades\u00e3o da Cro\u00e1cia \u00e0 Uni\u00e3o Europeia",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Lu\u00eds Saldanha eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2013-02-07",
            "Jos\u00e9 Lu\u00eds Saldanha eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "At\u00e9 onde nos leva o saber. Uma hist\u00f3ria de 40 anos do ISCTE Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa": [
        [
            "2012-12-15",
            "At\u00e9 onde nos leva o saber. Uma hist\u00f3ria de 40 anos do ISCTE Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014086702/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Comemora\u00e7\u00e3o dos 40 anos": [
        [
            "2012-12-15",
            "Comemora\u00e7\u00e3o dos 40 anos",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631825/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Medalha dos 40 anos": [
        [
            "2012-12-15",
            "Medalha dos 40 anos",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014086972/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Victor Franco eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "2012-12-14",
            "Victor Franco eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Mohamed Azzim Gulamhussen eleito presidente da escola de Gest\u00e3o (IBS)": [
        [
            "2012-11-20",
            "Mohamed Azzim Gulamhussen eleito presidente da escola de Gest\u00e3o (IBS)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Matem\u00e1tica": [
        [
            "2012-10-12",
            "Departamento de Matem\u00e1tica",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1530-2012-3282333"
        ]
    ],
    "Departamento de M\u00e9todos Quantitativos para Gest\u00e3o e Economia. Redenomina\u00e7\u00e3o do departamento de M\u00e9todos Quantitativos": [
        [
            "2012-10-12",
            "Departamento de M\u00e9todos Quantitativos para Gest\u00e3o e Economia. Redenomina\u00e7\u00e3o do departamento de M\u00e9todos Quantitativos",
            "Iscte",
            "Delibera\u00e7\u00e3o 1530/2012-DR 212/2012 de 31de Outubro",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1530-2012-3282333"
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Manuel Mar\u00edn \u271d\ufe0e": [
        [
            "2012-10-12",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Manuel Mar\u00edn \u271d\ufe0e",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014087652/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 10043": [
        [
            "2012-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 10043",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Manifesta\u00e7\u00e3o popular \"Que se lixe a Troika!\"": [
        [
            "2012-09-15",
            "Manifesta\u00e7\u00e3o popular \"Que se lixe a Troika!\"",
            "Nacional",
            "",
            "",
            "http://queselixeatroika15setembro.blogspot.com"
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Fernando Henrique Cardoso": [
        [
            "2012-09-12",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Fernando Henrique Cardoso",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015631840/in/album-72177720298221622/"
        ]
    ],
    "Claque do ISCTE (500 participantes) no jogo da sele\u00e7\u00e3o portuguesa contra a sele\u00e7\u00e3o turca": [
        [
            "2012-06-02",
            "Claque do ISCTE (500 participantes) no jogo da sele\u00e7\u00e3o portuguesa contra a sele\u00e7\u00e3o turca",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (2\u00ba ciclo)": [
        [
            "2012-05-31",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (2\u00ba ciclo)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Extinta Funda\u00e7\u00e3o ISCTE (continua como IPPS)": [
        [
            "2012-05-29",
            "Extinta Funda\u00e7\u00e3o ISCTE (continua como IPPS)",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/8181-2012-1247007"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Vitruvius FABLAB": [
        [
            "2012-03-06",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Vitruvius FABLAB",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Homologa\u00e7\u00e3o da compra do edif\u00edcio IMT": [
        [
            "2012-01-16",
            "Homologa\u00e7\u00e3o da compra do edif\u00edcio IMT",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Manual da Qualidade (com revis\u00f5es bienais)": [
        [
            "2011-11-02",
            "Manual da Qualidade (com revis\u00f5es bienais)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Symposium Digital Fabricatio\u200bn \u2013 a State of Art no ISCTE-IUL": [
        [
            "2011-09-09",
            "Symposium Digital Fabricatio\u200bn \u2013 a State of Art no ISCTE-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014910598/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Interven\u00e7\u00e3o da Troika": [
        [
            "2011-05-17",
            "Interven\u00e7\u00e3o da Troika",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Conselho Geral extingue Funda\u00e7\u00e3o ISCTE": [
        [
            "2011-05-16",
            "Conselho Geral extingue Funda\u00e7\u00e3o ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Andr\u00e9 Jordan": [
        [
            "2011-04-27",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Andr\u00e9 Jordan",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015113094/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Jos\u00e9 Veiga Sim\u00e3o \u271d\ufe0e": [
        [
            "2011-04-27",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Jos\u00e9 Veiga Sim\u00e3o \u271d\ufe0e",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1F8EqvOH6lH-XNWWUpkc7COcQitjm7KQQ/edit#gid=1583501620"
        ]
    ],
    "\u00c9tica na Investiga\u00e7\u00e3o Melhores pr\u00e1ticas, melhor Ci\u00eancia (2016)": [
        [
            "2011-04-15",
            "\u00c9tica na Investiga\u00e7\u00e3o Melhores pr\u00e1ticas, melhor Ci\u00eancia (2016)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015630980/in/album-72177720298221622/"
        ],
        [
            "2011-04-15",
            "\u00c9tica na Investiga\u00e7\u00e3o Melhores pr\u00e1ticas, melhor Ci\u00eancia (2016)",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.iscte-iul.pt/assets/files/2019/10/30/1572448056118_C_digo_de_Conduta__tica_na_Investiga__o_ISCTE.pdf"
        ]
    ],
    "Regulamento da Comiss\u00e3o de \u00c9tica": [
        [
            "2011-04-15",
            "Regulamento da Comiss\u00e3o de \u00c9tica",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/7095-2011-3544320"
        ]
    ],
    "Instituto para as Pol\u00edticas P\u00fablicas e Sociais (IPPS- IUL)": [
        [
            "2011-03-28",
            "Instituto para as Pol\u00edticas P\u00fablicas e Sociais (IPPS- IUL)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Honoris causa a Wei Zhao atriibu\u00eddo na Academia de Ci\u00eancias de Lisboa (em associa\u00e7\u00e3o: UTL, Porto, NOVA, Aveiro, Minho, \u00c9vora, A\u00e7ores, Algarve, UTAD, UBI, Madeira, ISCTE)": [
        [
            "2011-03-20",
            "Honoris causa a Wei Zhao atriibu\u00eddo na Academia de Ci\u00eancias de Lisboa (em associa\u00e7\u00e3o: UTL, Porto, NOVA, Aveiro, Minho, \u00c9vora, A\u00e7ores, Algarve, UTAD, UBI, Madeira, ISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acidente central nuclear, Fukusima, Jap\u00e3o": [
        [
            "2011-03-11",
            "Acidente central nuclear, Fukusima, Jap\u00e3o",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Automatiza\u00e7\u00e3o plena das inscri\u00e7\u00f5es do 2\u00ba ciclo": [
        [
            "2011-03-01",
            "Automatiza\u00e7\u00e3o plena das inscri\u00e7\u00f5es do 2\u00ba ciclo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Susana Fonseca eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2011-01-18",
            "Susana Fonseca eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Observat\u00f3rio das fam\u00edlias e das pol\u00edticas de fam\u00edlia": [
        [
            "2010-12-13",
            "Observat\u00f3rio das fam\u00edlias e das pol\u00edticas de fam\u00edlia",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Regulamento Disciplinar de Discentes": [
        [
            "2010-12-06",
            "Regulamento Disciplinar de Discentes",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Regulamento de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho dos Docentes do ISCTE-IUL": [
        [
            "2010-10-21",
            "Regulamento de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho dos Docentes do ISCTE-IUL",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/16623-2010-2596661"
        ]
    ],
    "Departamento de Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edtcas P\u00fablicas": [
        [
            "2010-09-30",
            "Departamento de Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edtcas P\u00fablicas",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1971-2010-2596659"
        ]
    ],
    "Departamento de Economia Pol\u00edtica": [
        [
            "2010-09-30",
            "Departamento de Economia Pol\u00edtica",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1971-2010-2596659"
        ]
    ],
    "Departamento de Marketing, Opera\u00e7\u00f5es e Gest\u00e3o Geral (redenomina\u00e7\u00e3o de Ci\u00eancias de Gest\u00e3o do departamento de Ci\u00eancias de Gest\u00e3o": [
        [
            "2010-09-30",
            "Departamento de Marketing, Opera\u00e7\u00f5es e Gest\u00e3o Geral (redenomina\u00e7\u00e3o de Ci\u00eancias de Gest\u00e3o do departamento de Ci\u00eancias de Gest\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1971-2010-2596659"
        ]
    ],
    "Departamento de M\u00e9todos de Pesquisa Social": [
        [
            "2010-09-30",
            "Departamento de M\u00e9todos de Pesquisa Social",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1971-2010-2596659"
        ]
    ],
    "Departamento de Recursos Humanos e Comportamento Organizacional": [
        [
            "2010-09-30",
            "Departamento de Recursos Humanos e Comportamento Organizacional",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1971-2010-2596659"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 9542": [
        [
            "2010-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 9542",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o dos sum\u00e1rios das aulas": [
        [
            "2010-09-01",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o dos sum\u00e1rios das aulas",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Publica\u00e7\u00e3o do regulamento da IBS": [
        [
            "2010-07-02",
            "Publica\u00e7\u00e3o do regulamento da IBS",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ant\u00f3nio Gomes Mota eleito diretor da Escola de Gest\u00e3o (IBS)": [
        [
            "2010-07-01",
            "Ant\u00f3nio Gomes Mota eleito diretor da Escola de Gest\u00e3o (IBS)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Francisco Cercas eleito diretor da Escola de Tecnologias e Arquitetura (ISTA)": [
        [
            "2010-07-01",
            "Francisco Cercas eleito diretor da Escola de Tecnologias e Arquitetura (ISTA)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377580/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Juan Mozzicafreddo (\u271d\ufe0e) eleito diretor da Escola de Sociologia e Pol\u00edticas P\u00fablicas (ESPP)": [
        [
            "2010-07-01",
            "Juan Mozzicafreddo (\u271d\ufe0e) eleito diretor da Escola de Sociologia e Pol\u00edticas P\u00fablicas (ESPP)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377610/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Maria Luisa Pedrosa de Lima eleita diretora da Escola de Ci\u00eancias Sociais e Humanas (ECSH)": [
        [
            "2010-07-01",
            "Maria Luisa Pedrosa de Lima eleita diretora da Escola de Ci\u00eancias Sociais e Humanas (ECSH)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377630/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Pr\u00e9mio L'Oreal Brandstorm para os alunos de Marketing": [
        [
            "2010-06-18",
            "Pr\u00e9mio L'Oreal Brandstorm para os alunos de Marketing",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013834582/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em Servi\u00e7o Social, Jorge Ferreira": [
        [
            "2010-04-26",
            "Primeiro doutoramento em Servi\u00e7o Social, Jorge Ferreira",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Escola de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, de Escola de Sociologia e Pol\u00edticas P\u00fablicas, de Tecnologias e Arquitetura e Escola de Gest\u00e3o (IBS)": [
        [
            "2010-04-12",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Escola de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, de Escola de Sociologia e Pol\u00edticas P\u00fablicas, de Tecnologias e Arquitetura e Escola de Gest\u00e3o (IBS)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014864536/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Enxuradas na ilha da Madeira cerca de 50 mortos": [
        [
            "2010-02-20",
            "Enxuradas na ilha da Madeira cerca de 50 mortos",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Editora Mundos Sociais": [
        [
            "2010-02-01",
            "Editora Mundos Sociais",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "colocar foto, linha oculta"
        ]
    ],
    "Ant\u00f3nio Ramalho Eanes eleito presidente do Conselho de Curadores": [
        [
            "2009-11-13",
            "Ant\u00f3nio Ramalho Eanes eleito presidente do Conselho de Curadores",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "In\u00edcio das atividades letivas Laborat\u00f3rio de Compet\u00eancias Transversais": [
        [
            "2009-11-02",
            "In\u00edcio das atividades letivas Laborat\u00f3rio de Compet\u00eancias Transversais",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva ministro da Economia da Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento": [
        [
            "2009-10-26",
            "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva ministro da Economia da Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o da Sala Universia (descontinuada)": [
        [
            "2009-10-01",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o da Sala Universia (descontinuada)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014910778/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Provedora do estudante Isabel Nicolau": [
        [
            "2009-09-30",
            "Provedora do estudante Isabel Nicolau",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015112999/in/album-72177720298218822/"
        ],
        [
            "2009-09-30",
            "Provedora do estudante Isabel Nicolau",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/5910-2011-965418"
        ]
    ],
    "Carlos Lopes eleito presidente do Conselho Geral": [
        [
            "2009-09-11",
            "Carlos Lopes eleito presidente do Conselho Geral",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377665/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Nova org\u00e2nica: escolas, departamentos, unidades de investiga\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2009-05-08",
            "Nova org\u00e2nica: escolas, departamentos, unidades de investiga\u00e7\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Passagem ao regime fundacional: ISCTE-IUL Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa": [
        [
            "2009-04-27",
            "Passagem ao regime fundacional: ISCTE-IUL Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa",
            "Iscte",
            "Decreto lei n\u00ba 95/2009 de 27 de Abril",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Senado aprova mudan\u00e7a de imagem.": [
        [
            "2009-02-18",
            "Senado aprova mudan\u00e7a de imagem.",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Servi\u00e7o Social": [
        [
            "2009-01-16",
            "Licenciatura em Servi\u00e7o Social",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1393-2011-1437025"
        ]
    ],
    "Remodela\u00e7\u00e3o do pavilh\u00e3o interior (1870 m2)": [
        [
            "2008-12-31",
            "Remodela\u00e7\u00e3o do pavilh\u00e3o interior (1870 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Certifica\u00e7\u00e3o de Qualidade (ISO 9001:2008)": [
        [
            "2008-12-17",
            "Certifica\u00e7\u00e3o de Qualidade (ISO 9001:2008)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014864901/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o \u00e0 rede Eduroam": [
        [
            "2008-10-31",
            "Ades\u00e3o \u00e0 rede Eduroam",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377870/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Observat\u00f3rio das desigualdades": [
        [
            "2008-10-17",
            "Observat\u00f3rio das desigualdades",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00e3o dos estudantes": [
        [
            "2008-09-01",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00e3o dos estudantes",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jogos Ol\u00edmpicos, Pequim, ouro, N\u00e9lson \u00c9vora, triplo salto": [
        [
            "2008-08-21",
            "Jogos Ol\u00edmpicos, Pequim, ouro, N\u00e9lson \u00c9vora, triplo salto",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Finan\u00e7as e Contabilidade": [
        [
            "2008-08-08",
            "Licenciatura em Finan\u00e7as e Contabilidade",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/21650-2008-2646325"
        ]
    ],
    "Centro em Rede de Investiga\u00e7\u00e3o em Antropologia (CRIA)": [
        [
            "2008-07-25",
            "Centro em Rede de Investiga\u00e7\u00e3o em Antropologia (CRIA)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (1\u00ba ciclo)": [
        [
            "2008-05-31",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito de monitoriza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica (1\u00ba ciclo)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Observat\u00f3rio da imigra\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2008-05-07",
            "Observat\u00f3rio da imigra\u00e7\u00e3o",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Manifesta\u00e7\u00e3o nacional dos professores do ensino secund\u00e1rio": [
        [
            "2008-03-08",
            "Manifesta\u00e7\u00e3o nacional dos professores do ensino secund\u00e1rio",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Evacua\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es ap\u00f3s alarme por liberta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s nas imedia\u00e7\u00f5es": [
        [
            "2008-01-16",
            "Evacua\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es ap\u00f3s alarme por liberta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s nas imedia\u00e7\u00f5es",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015113379/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Assembleia estatut\u00e1ria, prepara\u00e7\u00e3o para o regime fundacional, com a presen\u00e7a do ministro Mariano Gago": [
        [
            "2008-01-07",
            "Assembleia estatut\u00e1ria, prepara\u00e7\u00e3o para o regime fundacional, com a presen\u00e7a do ministro Mariano Gago",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377995/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "ISCTE 35 anos. Nascido para inovar": [
        [
            "2007-12-15",
            "ISCTE 35 anos. Nascido para inovar",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Gabinete de Qualidade; Decreto-Lei n.\u00ba 369/2007\u200b; Lei n.\u00ba 38/2007": [
        [
            "2007-11-05",
            "Gabinete de Qualidade; Decreto-Lei n.\u00ba 369/2007\u200b; Lei n.\u00ba 38/2007",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ag\u00eancia de Avalia\u00e7\u00e3o e Acredita\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (A3ES); Decreto lei 369/2007": [
        [
            "2007-11-05",
            "Ag\u00eancia de Avalia\u00e7\u00e3o e Acredita\u00e7\u00e3o do Ensino Superior (A3ES); Decreto lei 369/2007",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Regime Jur\u00eddico das Institui\u00e7\u00f5es do Ensino Superior RJIES; Lei 62/2007": [
        [
            "2007-09-10",
            "Regime Jur\u00eddico das Institui\u00e7\u00f5es do Ensino Superior RJIES; Lei 62/2007",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Automatiza\u00e7\u00e3o plena das inscri\u00e7\u00f5es do 1\u00ba ciclo": [
        [
            "2007-09-01",
            "Automatiza\u00e7\u00e3o plena das inscri\u00e7\u00f5es do 1\u00ba ciclo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Protocolo com a Universidade de Ci\u00eancias e Tecnologia de Macau": [
        [
            "2007-08-01",
            "Protocolo com a Universidade de Ci\u00eancias e Tecnologia de Macau",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-financeiro ISCTE-OIT-IEFP-UGT-CGTP": [
        [
            "2007-07-10",
            "Acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-financeiro ISCTE-OIT-IEFP-UGT-CGTP",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acesso a resid\u00eancia universit\u00e1ria Prof. Jos\u00e9 Pinto Peixoto": [
        [
            "2007-07-01",
            "Acesso a resid\u00eancia universit\u00e1ria Prof. Jos\u00e9 Pinto Peixoto",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desmaterializa\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o dos diplomas": [
        [
            "2007-07-01",
            "Desmaterializa\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o dos diplomas",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Carlos S\u00e1 da Costa eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "2007-05-31",
            "Carlos S\u00e1 da Costa eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico ",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52263477545/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Departamento de Arquitetura e Urbanismo": [
        [
            "2007-03-19",
            "Departamento de Arquitetura e Urbanismo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "S\u00edlvia Silva eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "2007-02-15",
            "S\u00edlvia Silva eleita presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013834692/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Lan\u00e7amento de notas na plataforma F\u00e9nix": [
        [
            "2007-01-02",
            "Lan\u00e7amento de notas na plataforma F\u00e9nix",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "UE: ades\u00e3o da Bulg\u00e1ria e da Rom\u00e9nia": [
        [
            "2007-01-01",
            "UE: ades\u00e3o da Bulg\u00e1ria e da Rom\u00e9nia",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Adequa\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de cursos ao modelo de Bolonha (3 licenciaturas, 32 mestrados, 1 mestrado integrado, 7 doutoramentos)": [
        [
            "2006-11-15",
            "Adequa\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de cursos ao modelo de Bolonha (3 licenciaturas, 32 mestrados, 1 mestrado integrado, 7 doutoramentos)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o a European University Association (EUA)": [
        [
            "2006-10-19",
            "Ades\u00e3o a European University Association (EUA)",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Constitui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o ISCTE (prestadora de servi\u00e7os)": [
        [
            "2006-08-08",
            "Constitui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o ISCTE (prestadora de servi\u00e7os)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Ci\u00eancia Pol\u00edtica": [
        [
            "2006-07-24",
            "Licenciatura em Ci\u00eancia Pol\u00edtica",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/1239-2006-1310299"
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o a Associa\u00e7\u00e3o das Universidades de L\u00edngua Portuguesa (AULP)": [
        [
            "2006-06-14",
            "Ades\u00e3o a Associa\u00e7\u00e3o das Universidades de L\u00edngua Portuguesa (AULP)",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Integra\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o COLUMBUS": [
        [
            "2006-05-30",
            "Integra\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o COLUMBUS",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acesso \u00e0 RTCS, Rede Ci\u00eancia Tecnologia Sociedade (Internet)": [
        [
            "2006-05-15",
            "Acesso \u00e0 RTCS, Rede Ci\u00eancia Tecnologia Sociedade (Internet)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Contabilidade": [
        [
            "2006-03-17",
            "Departamento de Contabilidade",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Finan\u00e7as": [
        [
            "2006-03-17",
            "Departamento de Finan\u00e7as",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Adequa\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de cursos ao modelo de Bolonha (15 licenciaturas, 25 mestrados, 4 doutoramentos)": [
        [
            "2006-02-28",
            "Adequa\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de cursos ao modelo de Bolonha (15 licenciaturas, 25 mestrados, 4 doutoramentos)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ra\u00fal Hestnes Ferreira. Arquitetura e universidade. ISCTE, 1972-2005": [
        [
            "2006-02-28",
            "Ra\u00fal Hestnes Ferreira. Arquitetura e universidade. ISCTE, 1972-2005",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Doutoramento em Direito das Empresas (descontinuado), Maria Adelaide Croca": [
        [
            "2006-02-13",
            "Doutoramento em Direito das Empresas (descontinuado), Maria Adelaide Croca",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do AUDAX": [
        [
            "2005-07-27",
            "Cria\u00e7\u00e3o do AUDAX",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Protocolo com o Instituto Superior T\u00e9cnico relativo ao Sistema F\u00e9nixEDU": [
        [
            "2005-07-18",
            "Protocolo com o Instituto Superior T\u00e9cnico relativo ao Sistema F\u00e9nixEDU",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Morte de \u00c1lvaro Cunhal, 1913-2005": [
        [
            "2005-06-13",
            "Morte de \u00c1lvaro Cunhal, 1913-2005",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ciberd\u00favidas alojado num servidor do ISCTE": [
        [
            "2005-06-10",
            "Ciberd\u00favidas alojado num servidor do ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Integra\u00e7\u00e3o no Conselho de Reitores da Universidades Portuguesas (CRUP)": [
        [
            "2005-06-03",
            "Integra\u00e7\u00e3o no Conselho de Reitores da Universidades Portuguesas (CRUP)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52014864581/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Ant\u00f3nio Gomes Mota eleito presidente do INDEG": [
        [
            "2005-05-31",
            "Ant\u00f3nio Gomes Mota eleito presidente do INDEG",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jorge Freitas Branco eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "2005-04-30",
            "Jorge Freitas Branco eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico ",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52263477575/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Lan\u00e7amento do Reposit\u00f3rio institucional": [
        [
            "2005-04-30",
            "Lan\u00e7amento do Reposit\u00f3rio institucional",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52015377525/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva ministro do Trabalho e da Solidariedade Social": [
        [
            "2005-03-12",
            "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vieira da Silva ministro do Trabalho e da Solidariedade Social",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Maria de Lurdes Rodrigues ministra da Edua\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2005-03-12",
            "Maria de Lurdes Rodrigues ministra da Edua\u00e7\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Lu\u00eds Antero Reto eleito presidente": [
        [
            "2005-02-28",
            "Lu\u00eds Antero Reto eleito presidente ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Plataforma Youtube": [
        [
            "2005-02-14",
            "Plataforma Youtube",
            "Internacional",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52262913673/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o \u00e0 plataforma DeG\u00f3is": [
        [
            "2004-12-31",
            "Ades\u00e3o \u00e0 plataforma DeG\u00f3is",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013834262/in/album-72177720298218822/"
        ]
    ],
    "Terramoto e sismo submarinos no \u00cdndico: 230.000 mortos": [
        [
            "2004-12-26",
            "Terramoto e sismo submarinos no \u00cdndico: 230.000 mortos",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Protocolo para a Biblioteca Central de Estudos Africanos (BCEA)": [
        [
            "2004-11-22",
            "Protocolo para a Biblioteca Central de Estudos Africanos (BCEA)",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://bcea.cei.iscte-iul.pt/2020/08/biblioteca-central-de-estudos-africanos/"
        ]
    ],
    "Fim do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio (SMO)": [
        [
            "2004-11-19",
            "Fim do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio (SMO)",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em M\u00e9todos Quantativos, Maria Teresa Calap\u00eaz": [
        [
            "2004-07-06",
            "Primeiro doutoramento em M\u00e9todos Quantativos, Maria Teresa Calap\u00eaz",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "UE: ades\u00e3o de Chipre, Eslov\u00e1quia, Eslov\u00e9nia, Est\u00f3nia, Hungria, Let\u00f3nia, Litu\u00e2nia, Malta, Pol\u00f3nia, Rep\u00fablica checa": [
        [
            "2004-05-01",
            "UE: ades\u00e3o de Chipre, Eslov\u00e1quia, Eslov\u00e9nia, Est\u00f3nia, Hungria, Let\u00f3nia, Litu\u00e2nia, Malta, Pol\u00f3nia, Rep\u00fablica checa",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciamento inicial da plataforma e-learning Blackboard": [
        [
            "2004-01-22",
            "Licenciamento inicial da plataforma e-learning Blackboard",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Serge Moscovici \u271d\ufe0e": [
        [
            "2003-10-28",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Serge Moscovici \u271d\ufe0e",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Declara\u00e7\u00e3o de Berlim sobre acesso aberto ao conhecimento nas ci\u00eancias e humanidades": [
        [
            "2003-10-22",
            "Declara\u00e7\u00e3o de Berlim sobre acesso aberto ao conhecimento nas ci\u00eancias e humanidades",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Greve nacional estudantil contra as propinas": [
        [
            "2003-10-21",
            "Greve nacional estudantil contra as propinas",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Apresenta\u00e7\u00e3o do Portuguese Journal of Social Science": [
        [
            "2003-09-22",
            "Apresenta\u00e7\u00e3o do Portuguese Journal of Social Science",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 31/2003, medidas de enquadramento das praxes acad\u00e9micas": [
        [
            "2003-04-03",
            "Resolu\u00e7\u00e3o da AR n\u00ba 31/2003, medidas de enquadramento das praxes acad\u00e9micas",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Segunda Guerra do Golfo": [
        [
            "2003-03-20",
            "Segunda Guerra do Golfo",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Engenharia inform\u00e1tica": [
        [
            "2003-01-27",
            "Licenciatura em Engenharia inform\u00e1tica",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/deliberacao/627-2003-2385748"
        ]
    ],
    "Pra\u00e7a central (2.315 m2)": [
        [
            "2002-12-31",
            "Pra\u00e7a central (2.315 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em Estudos Africanos, Vitor Hugo Nicolau": [
        [
            "2002-11-18",
            "Primeiro doutoramento em Estudos Africanos, Vitor Hugo Nicolau",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio 2  (30.501 m2)": [
        [
            "2002-06-01",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio 2  (30.501 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Edif\u00edcio II: Grande Audit\u00f3rio (497 lugares)": [
        [
            "2002-06-01",
            "Edif\u00edcio II: Grande Audit\u00f3rio (497 lugares)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Formaliza\u00e7\u00e3o do Centro de inform\u00e1tica (CIISCTE)": [
        [
            "2002-05-17",
            "Formaliza\u00e7\u00e3o do Centro de inform\u00e1tica (CIISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Lu\u00eds Filipe Pereira ministro da Sa\u00fade": [
        [
            "2002-04-06",
            "Lu\u00eds Filipe Pereira ministro da Sa\u00fade",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a Revista Portuguesa e Brasileira de Gest\u00e3o (RPBG), que sucede \u00e0 Revista Portuguesa de Gest\u00e3o (RPG)": [
        [
            "2002-04-01",
            "Criada a Revista Portuguesa e Brasileira de Gest\u00e3o (RPBG), que sucede \u00e0 Revista Portuguesa de Gest\u00e3o (RPG)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Hist\u00f3ria": [
        [
            "2002-02-27",
            "Departamento de Hist\u00f3ria",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho/9863-2002-3004898"
        ]
    ],
    "XIV Governo aprova passagem do Iscte a Universidade Metropolitana (n\u00e3o homologado)": [
        [
            "2002-02-14",
            "XIV Governo aprova passagem do Iscte a Universidade Metropolitana (n\u00e3o homologado)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Euro entra em circula\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2002-01-01",
            "Euro entra em circula\u00e7\u00e3o",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a revista Trajectos, Revista de Comunica\u00e7\u00e3o, Cultura e Educa\u00e7\u00e3o": [
        [
            "2002-01-01",
            "Criada a revista Trajectos, Revista de Comunica\u00e7\u00e3o, Cultura e Educa\u00e7\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Departamento de Finan\u00e7as": [
        [
            "2001-12-31",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Departamento de Finan\u00e7as",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Guerra do Afeganist\u00e3o": [
        [
            "2001-10-07",
            "Guerra do Afeganist\u00e3o",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do grupo de teatro mISCuTEm": [
        [
            "2001-09-17",
            "Cria\u00e7\u00e3o do grupo de teatro mISCuTEm",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52012208422/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Atentado ao World Trade Center, Nova Iorque": [
        [
            "2001-09-11",
            "Atentado ao World Trade Center, Nova Iorque",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Equipamento Social": [
        [
            "2001-03-10",
            "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Equipamento Social",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ],
        [
            "2001-03-10",
            "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Equipamento Social",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Paulo Pedroso ministro do Trabalho e da Solidariedade": [
        [
            "2001-03-10",
            "Paulo Pedroso ministro do Trabalho e da Solidariedade ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Publica\u00e7\u00e3o dos estatutos ISCTE passa a escola superior n\u00e3o integrada": [
        [
            "2000-08-03",
            "Publica\u00e7\u00e3o dos estatutos ISCTE passa a escola superior n\u00e3o integrada",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013754560/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "2000-08-03",
            "Publica\u00e7\u00e3o dos estatutos ISCTE passa a escola superior n\u00e3o integrada",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/despacho-normativo/37-2000-582415"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Marketing; Despacho n.\u00ba 6878/2000 - DR n.\u00ba 75/2000, S\u00e9rie 2 de 29 de Mar\u00e7o": [
        [
            "2000-03-29",
            "Licenciatura em Marketing; Despacho n.\u00ba 6878/2000 - DR n.\u00ba 75/2000, S\u00e9rie 2 de 29 de Mar\u00e7o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a revista Cidades, Comunidades e Territ\u00f3rios": [
        [
            "2000-01-01",
            "Criada a revista Cidades, Comunidades e Territ\u00f3rios",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013482439/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Transfer\u00eancia da soberania de Macau \u00e0 China": [
        [
            "1999-12-20",
            "Transfer\u00eancia da soberania de Macau \u00e0 China",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cord\u00e3o humano por Timor-Leste": [
        [
            "1999-09-08",
            "Cord\u00e3o humano por Timor-Leste",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio Silva Leal": [
        [
            "1999-09-02",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio Silva Leal",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "falta o evento e o link"
        ]
    ],
    "Independ\u00eancia de Timor Leste": [
        [
            "1999-08-30",
            "Independ\u00eancia de Timor Leste",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Psicologia Social e das Organiza\u00e7\u00f5es": [
        [
            "1999-08-19",
            "Departamento de Psicologia Social e das Organiza\u00e7\u00f5es",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Declara\u00e7\u00e3o de Bolonha EEES": [
        [
            "1999-06-10",
            "Declara\u00e7\u00e3o de Bolonha EEES",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Honoris Causa atribu\u00eddo a Immanuel Wallerstein \u271d\ufe0e": [
        [
            "1999-03-12",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Immanuel Wallerstein \u271d\ufe0e",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013292598/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1999-03-12",
            "Honoris Causa atribu\u00eddo a Immanuel Wallerstein \u271d\ufe0e",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013292648/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Sec\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma de Direito; Despacho n\u00ba 2399, Di\u00e1rio da Rep\u00fablica 2\u00aa S\u00e9rie n\u00ba 1 de 2 de Janeiro": [
        [
            "1999-01-02",
            "Sec\u00e7\u00e3o aut\u00f3noma de Direito; Despacho n\u00ba 2399, Di\u00e1rio da Rep\u00fablica 2\u00aa S\u00e9rie n\u00ba 1 de 2 de Janeiro",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "O acervo da Biblioteca do Iscte \u00e9 composto por cerca de 130 000 exemplares (monografias, obras de refer\u00eancia, teses e disserta\u00e7\u00f5es), 20 000 e-books e 67 000 peri\u00f3dicos, em suporte papel e digital": [
        [
            "1998-12-31",
            "O acervo da Biblioteca do Iscte \u00e9 composto por cerca de 130 000 exemplares (monografias, obras de refer\u00eancia, teses e disserta\u00e7\u00f5es), 20 000 e-books e 67 000 peri\u00f3dicos, em suporte papel e digital",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Atribui\u00e7\u00e3o do pr\u00e9mio Nobel da Literatura a Jos\u00e9 Saramago": [
        [
            "1998-10-08",
            "Atribui\u00e7\u00e3o do pr\u00e9mio Nobel da Literatura a Jos\u00e9 Saramago",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro doutoramento em Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o, Miguel Sales Dias": [
        [
            "1998-10-06",
            "Primeiro doutoramento em Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o, Miguel Sales Dias",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cat\u00e1logo da biblioteca em linha": [
        [
            "1998-09-03",
            "Cat\u00e1logo da biblioteca em linha",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013482289/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Arquitetura; Despacho n.\u00ba 13 051/98 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 173/1998, S\u00e9rie II de 1998-07-29": [
        [
            "1998-07-29",
            "Licenciatura em Arquitetura; Despacho n.\u00ba 13 051/98 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 173/1998, S\u00e9rie II de 1998-07-29",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013293018/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Primeiro Doutoramento em Economia, Ra\u00fal Manuel Gon\u00e7alves Lopes": [
        [
            "1998-07-21",
            "Primeiro Doutoramento em Economia, Ra\u00fal Manuel Gon\u00e7alves Lopes",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Abertura da EXPO98, Lisboa": [
        [
            "1998-05-22",
            "Abertura da EXPO98, Lisboa",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Inform\u00e1tica; Despacho n.\u00ba 7772/98, de 23 de Mar\u00e7o, publicado no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, 2.\u00aa s\u00e9rie, n.\u00ba 107, de 9 de Maio de 1998": [
        [
            "1998-03-23",
            "Licenciatura em Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Inform\u00e1tica; Despacho n.\u00ba 7772/98, de 23 de Mar\u00e7o, publicado no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, 2.\u00aa s\u00e9rie, n.\u00ba 107, de 9 de Maio de 1998",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Finan\u00e7as; Despacho n.\u00ba 9675/98 - DR n.\u00ba 130/1998, S\u00e9rie 2 de 5 de Junho": [
        [
            "1998-03-23",
            "Licenciatura em Finan\u00e7as; Despacho n.\u00ba 9675/98 - DR n.\u00ba 130/1998, S\u00e9rie 2 de 5 de Junho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Guerra do Kosovo": [
        [
            "1998-02-26",
            "Guerra do Kosovo",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de M\u00e9todos Quantitativos": [
        [
            "1998-02-17",
            "Departamento de M\u00e9todos Quantitativos",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "25\u00ba anivers\u00e1rio (medalha)": [
        [
            "1997-12-15",
            "25\u00ba anivers\u00e1rio (medalha)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013292873/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1997-12-15",
            "25\u00ba anivers\u00e1rio (medalha)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52012208227/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "25\u00ba anivers\u00e1rio (pisa pap\u00e9is)": [
        [
            "1997-12-15",
            "25\u00ba anivers\u00e1rio (pisa pap\u00e9is)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013292928/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1997-12-15",
            "25\u00ba anivers\u00e1rio (pisa pap\u00e9is)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013754725/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Trabalho e da Solidariedade": [
        [
            "1997-11-25",
            "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Trabalho e da Solidariedade",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ],
        [
            "1997-11-25",
            "Eduardo Ferro Rodrigues ministro do Trabalho e da Solidariedade",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acordo de Schengen": [
        [
            "1997-10-02",
            "Acordo de Schengen",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "FCT; Decreto-Lei n.\u00ba 188/97, DR n\u00ba 172/1997, S\u00e9rie 1-A de 28 de Julho": [
        [
            "1997-07-28",
            "FCT; Decreto-Lei n.\u00ba 188/97, DR n\u00ba 172/1997, S\u00e9rie 1-A de 28 de Julho",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "JNICT (1967-1997)": [
        [
            "1997-07-28",
            "JNICT (1967-1997)",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a revista Etnogr\u00e1fica": [
        [
            "1997-05-30",
            "Criada a revista Etnogr\u00e1fica",
            "Iscte",
            "Lan\u00e7amento da revista Etnogr\u00e1fica",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013753900/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1997-05-30",
            "Criada a revista Etnogr\u00e1fica",
            "Iscte",
            "Lan\u00e7amento da revista Etnogr\u00e1fica",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013234696/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1997-05-30",
            "Criada a revista Etnogr\u00e1fica",
            "Iscte",
            "Lan\u00e7amento da revista Etnogr\u00e1fica",
            "pagina_web",
            "https://cria.org.pt/pt/etnografica"
        ],
        [
            "1997-05-30",
            "Criada a revista Etnogr\u00e1fica",
            "Iscte",
            "Lan\u00e7amento da revista Etnogr\u00e1fica",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013234716/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Jo\u00e3o Freire eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "1996-12-13",
            "Jo\u00e3o Freire eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Manuel Alberto Martins Ferreira eleito presidente do Conselho Diretivo": [
        [
            "1996-12-13",
            "Manuel Alberto Martins Ferreira eleito presidente do Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Site ISCTE (1\u00aa vers\u00e3o arquivada)": [
        [
            "1996-10-13",
            "Site ISCTE (1\u00aa vers\u00e3o arquivada)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Fernanda Ribeiro ganha ouro nos Jogos Ol\u00edmpicos de Atlanta (10.000 m.)": [
        [
            "1996-08-03",
            "Fernanda Ribeiro ganha ouro nos Jogos Ol\u00edmpicos de Atlanta (10.000 m.)",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a Revista Economia Global e Gest\u00e3o": [
        [
            "1996-06-30",
            "Criada a Revista Economia Global e Gest\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013481989/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Gest\u00e3o de Recursos Humanos. Despacho n.\u00ba 13/96 - DR n.\u00ba 146/1996, S\u00e9rie2 de 26 de Junho": [
        [
            "1996-06-26",
            "Licenciatura em Gest\u00e3o de Recursos Humanos. Despacho n.\u00ba 13/96 - DR n.\u00ba 146/1996, S\u00e9rie2 de 26 de Junho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o": [
        [
            "1996-04-30",
            "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro Doutoramento em Hist\u00f3ria Social Contempor\u00e2nea, Carlos Mauricio": [
        [
            "1996-03-28",
            "Primeiro Doutoramento em Hist\u00f3ria Social Contempor\u00e2nea, Carlos Mauricio",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Hist\u00f3ria Moderna e Contempor\u00e2nea; Despacho n.\u00ba 1/96 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 24/1996, S\u00e9rie II de 1996-01-29": [
        [
            "1996-01-29",
            "Licenciatura em Hist\u00f3ria Moderna e Contempor\u00e2nea; Despacho n.\u00ba 1/96 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 24/1996, S\u00e9rie II de 1996-01-29",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Associa\u00e7\u00e3o dos antigos alunos do ISCTE (AAAISCTE)": [
        [
            "1996-01-01",
            "Associa\u00e7\u00e3o dos antigos alunos do ISCTE (AAAISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013754065/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Eduardo Ferro Rodrigues ministro da Solidariedade e Seguran\u00e7a Social": [
        [
            "1995-10-28",
            "Eduardo Ferro Rodrigues ministro da Solidariedade e Seguran\u00e7a Social",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Maria Jo\u00e3o Rodrigues ministra da Qualifica\u00e7\u00e3o e Emprego": [
        [
            "1995-10-28",
            "Maria Jo\u00e3o Rodrigues ministra da Qualifica\u00e7\u00e3o e Emprego",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o da Ala Aut\u00f3noma (5.183 m2)": [
        [
            "1995-09-15",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o da Ala Aut\u00f3noma (5.183 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013293143/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Psicologia Social e Organizacional; Despacho 14/95 - DR n.\u00ba158/1995, S\u00e9rie 2 de 11 de Julho": [
        [
            "1995-07-11",
            "Licenciatura em Psicologia Social e Organizacional; Despacho 14/95 - DR n.\u00ba158/1995, S\u00e9rie 2 de 11 de Julho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ler Hist\u00f3ria Associa\u00e7\u00e3o de Actividades Cient\u00edficas": [
        [
            "1995-07-06",
            "Ler Hist\u00f3ria Associa\u00e7\u00e3o de Actividades Cient\u00edficas",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Adjudica\u00e7\u00e3o do traje acad\u00e9mico": [
        [
            "1995-06-05",
            "Adjudica\u00e7\u00e3o do traje acad\u00e9mico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013481869/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1995-06-05",
            "Adjudica\u00e7\u00e3o do traje acad\u00e9mico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013481764/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1995-06-05",
            "Adjudica\u00e7\u00e3o do traje acad\u00e9mico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013234661/in/album-72177720298200772/"
        ],
        [
            "1995-06-05",
            "Adjudica\u00e7\u00e3o do traje acad\u00e9mico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013234641/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "UE: ades\u00e3o da \u00c1ustria, Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia": [
        [
            "1995-01-01",
            "UE: ades\u00e3o da \u00c1ustria, Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro Doutoramento em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas OGE, Victor Rold\u00e3o": [
        [
            "1994-11-17",
            "Primeiro Doutoramento em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas OGE, Victor Rold\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013754615/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o do Pavilh\u00e3o-esplanada (119 m2)": [
        [
            "1994-09-15",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o do Pavilh\u00e3o-esplanada (119 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013293113/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o da Cave corpo sul (717 m2)": [
        [
            "1994-09-15",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o da Cave corpo sul (717 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Economia. Despacho n.\u00ba 6/94, DR n.\u00ba 153/1994, S\u00e9rie 2 de 5 de Julho": [
        [
            "1994-07-05",
            "Licenciatura em Economia. Despacho n.\u00ba 6/94, DR n.\u00ba 153/1994, S\u00e9rie 2 de 5 de Julho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Nelson Mandela eleito presidente da \u00c1frica do Sul": [
        [
            "1994-05-10",
            "Nelson Mandela eleito presidente da \u00c1frica do Sul",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Genoc\u00eddio no Ruanda": [
        [
            "1994-04-07",
            "Genoc\u00eddio no Ruanda",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro Doutoramento em Psicologia Social e Organizacional, Maria Lu\u00edsa Pedroso Lima": [
        [
            "1994-03-07",
            "Primeiro Doutoramento em Psicologia Social e Organizacional, Maria Lu\u00edsa Pedroso Lima",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial (UNIDE)": [
        [
            "1994-02-14",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial (UNIDE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais (UNICS)": [
        [
            "1994-02-14",
            "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais (UNICS)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Entrada em vigor do acordo ortogr\u00e1fico": [
        [
            "1994-01-01",
            "Entrada em vigor do acordo ortogr\u00e1fico",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Atribui\u00e7\u00e3o de contas de e-mail \u00e0 comunidade como alternativa ao fax n\u00ba +351217903059 e ao telex n\u00ba 62542ISCTE-P": [
        [
            "1993-12-31",
            "Atribui\u00e7\u00e3o de contas de e-mail \u00e0 comunidade como alternativa ao fax n\u00ba +351217903059 e ao telex n\u00ba 62542ISCTE-P",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Tratado de Maastricht": [
        [
            "1993-11-01",
            "Tratado de Maastricht",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 3531": [
        [
            "1993-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 3531",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "General Meeting European Association Social Psicology no ISCTE": [
        [
            "1993-09-15",
            "General Meeting European Association Social Psicology no ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Gest\u00e3o e Engenharia Industrial; Despacho n.\u00ba 23/93 - DR n.\u00ba 168/1993, S\u00e9rie 2 de 20 de Julho": [
        [
            "1993-07-20",
            "Licenciatura em Gest\u00e3o e Engenharia Industrial; Despacho n.\u00ba 23/93 - DR n.\u00ba 168/1993, S\u00e9rie 2 de 20 de Julho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Sociologia e Planeamento; Despacho n.\u00ba 22/93 - DR n.\u00ba 168/1993, S\u00e9rie 2 de 20 e Julho": [
        [
            "1993-07-20",
            "Licenciatura em Sociologia e Planeamento; Despacho n.\u00ba 22/93 - DR n.\u00ba 168/1993, S\u00e9rie 2 de 20 e Julho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Funda\u00e7\u00e3o das Universidades Portuguesas": [
        [
            "1993-07-10",
            "Funda\u00e7\u00e3o das Universidades Portuguesas",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio do INDEG (30.153 m2)": [
        [
            "1993-06-11",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio do INDEG (30.153 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013234411/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Sociologia Problemas e Pr\u00e1ticas n\u00ba 13: Dossi\u00ea ISCTE Os primeiros 20 anos": [
        [
            "1993-03-30",
            "Sociologia Problemas e Pr\u00e1ticas n\u00ba 13: Dossi\u00ea ISCTE Os primeiros 20 anos",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "20\u00ba anivers\u00e1rio (medalha)": [
        [
            "1992-12-15",
            "20\u00ba anivers\u00e1rio (medalha)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/52013292963/in/album-72177720298200772/"
        ]
    ],
    "Primeiro mestre em Sociologia, Lu\u00eds Capucha": [
        [
            "1992-10-08",
            "Primeiro mestre em Sociologia, Lu\u00eds Capucha",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "SIC: primeiro canal televisivo privado": [
        [
            "1992-10-06",
            "SIC: primeiro canal televisivo privado",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "ECO-92, Rio de Janeiro": [
        [
            "1992-06-03",
            "ECO-92, Rio de Janeiro",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jo\u00e3o Ferreira de Almeida eleito presidente": [
        [
            "1992-04-08",
            "Jo\u00e3o Ferreira de Almeida eleito presidente ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acesso \u00e0 Internet": [
        [
            "1992-01-02",
            "Acesso \u00e0 Internet",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a Revista Portuguesa de Gest\u00e3o": [
        [
            "1992-01-01",
            "Criada a Revista Portuguesa de Gest\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro mestre em Ci\u00eancias Empresariais, Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Martins Tavares, estudante n\u00ba 6962": [
        [
            "1991-12-19",
            "Primeiro mestre em Ci\u00eancias Empresariais, Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Martins Tavares, estudante n\u00ba 6962",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e de Interven\u00e7\u00e3o Social (CIS)": [
        [
            "1991-12-16",
            "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e de Interven\u00e7\u00e3o Social (CIS)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971105743/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Fim da URSS": [
        [
            "1991-11-08",
            "Fim da URSS",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criam-se os primeiros tr\u00eas departamentos: Antropologia, Gest\u00e3o e Sociologia": [
        [
            "1991-10-28",
            "Criam-se os primeiros tr\u00eas departamentos: Antropologia, Gest\u00e3o e Sociologia",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971033951/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomados no Programa Doutoral em Ci\u00eancias de Gest\u00e3o do Iscte (APDG-ISCTE)": [
        [
            "1991-07-19",
            "Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomados no Programa Doutoral em Ci\u00eancias de Gest\u00e3o do Iscte (APDG-ISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro McDonald's em Portugal": [
        [
            "1991-05-14",
            "Primeiro McDonald's em Portugal",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Centro de Estudos Territoriais (CET)": [
        [
            "1991-02-27",
            "Centro de Estudos Territoriais (CET)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Tuna acad\u00e9mica": [
        [
            "1990-12-07",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Tuna acad\u00e9mica",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971324069/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Centro de Estudos Africanos ISCTE (CEA ISCTE)": [
        [
            "1990-11-26",
            "Centro de Estudos Africanos ISCTE (CEA ISCTE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeira Guerra do Golfo": [
        [
            "1990-08-02",
            "Primeira Guerra do Golfo",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Afonso de Barros eleito presidente": [
        [
            "1990-03-23",
            "Afonso de Barros eleito presidente ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Mar\u00e9 negra na ilha do Porto Santo provocada pelo pretoleiro Arag\u00f3n": [
        [
            "1990-01-15",
            "Mar\u00e9 negra na ilha do Porto Santo provocada pelo pretoleiro Arag\u00f3n",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Publica\u00e7\u00e3o dos Estatutos do ISCTE": [
        [
            "1990-01-04",
            "Publica\u00e7\u00e3o dos Estatutos do ISCTE",
            "Iscte",
            "Despacho Normativo n\u00ba 11/90, de 7 de Fevereiro",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971105863/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Queda do Muro de Berlim": [
        [
            "1989-11-09",
            "Queda do Muro de Berlim",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Assembleia Extraordin\u00e1ria de Escola aprecia altera\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas": [
        [
            "1989-11-02",
            "Assembleia Extraordin\u00e1ria de Escola aprecia altera\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Primeiro Doutoramento em Antropologia Social, Jos\u00e9 Fialho Feliciano": [
        [
            "1989-07-25",
            "Primeiro Doutoramento em Antropologia Social, Jos\u00e9 Fialho Feliciano",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971034116/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Licenciatura em Inform\u00e1tica e Gest\u00e3o de Empresas": [
        [
            "1989-07-12",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Licenciatura em Inform\u00e1tica e Gest\u00e3o de Empresas",
            "Iscte",
            "Portaria n.\u00ba 536/89 - DR n.\u00ba 158/1989, S\u00e9rie 2 de 12 de Julho",
            "imagem",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/portaria/536-1989-619571"
        ]
    ],
    "Repress\u00e3o pelo ex\u00e9rcito dos manifestantes na pra\u00e7a Tianamen, em Pequim": [
        [
            "1989-06-04",
            "Repress\u00e3o pelo ex\u00e9rcito dos manifestantes na pra\u00e7a Tianamen, em Pequim",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Aprova\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolo institucional. Despacho 1/CD/89, DR n\u00ba. 127, 2\u00aa S\u00e9rie de 3 de Junho": [
        [
            "1989-04-14",
            "Aprova\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolo institucional. Despacho 1/CD/89, DR n\u00ba. 127, 2\u00aa S\u00e9rie de 3 de Junho",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos sobre Mudan\u00e7as Socioeconomicas (DINAMIA)": [
        [
            "1989-04-11",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos sobre Mudan\u00e7as Socioeconomicas (DINAMIA)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "GIESTA-ISCTE Grupo de Investiga\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica e An\u00e1lise de Dados": [
        [
            "1988-11-18",
            "GIESTA-ISCTE Grupo de Investiga\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica e An\u00e1lise de Dados",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Constitui\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento das Telecomunica\u00e7\u00f5es e T\u00e9cnicas de Inform\u00e1tica (ADETTI)": [
        [
            "1988-11-09",
            "Constitui\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento das Telecomunica\u00e7\u00f5es e T\u00e9cnicas de Inform\u00e1tica (ADETTI)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971598560/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Constitui\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o do INDEG": [
        [
            "1988-11-02",
            "Constitui\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o do INDEG",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971034186/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 2893": [
        [
            "1988-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 2893",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Lei da autonomia universit\u00e1ria, Lei n.\u00ba 108/88, de 24 de setembro": [
        [
            "1988-09-24",
            "Lei da autonomia universit\u00e1ria, Lei n.\u00ba 108/88, de 24 de setembro",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Rosa Mota ganha ouro ol\u00edmpico na maratona de Seul": [
        [
            "1988-09-23",
            "Rosa Mota ganha ouro ol\u00edmpico na maratona de Seul",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inc\u00eandio no Chiado, Lisboa": [
        [
            "1988-08-25",
            "Inc\u00eandio no Chiado, Lisboa",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Constitui\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes (atual AEISCTE-IUL)": [
        [
            "1988-08-24",
            "Constitui\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes (atual AEISCTE-IUL)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51970031767/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Mestrado em Ci\u00eancias Empresariais": [
        [
            "1988-07-27",
            "Mestrado em Ci\u00eancias Empresariais",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51970031922/in/album-72177720297729830/"
        ],
        [
            "1988-07-27",
            "Mestrado em Ci\u00eancias Empresariais",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/portaria/496-1988-378492"
        ]
    ],
    "Mestrado em Sociologia": [
        [
            "1988-07-26",
            "Mestrado em Sociologia",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1F8EqvOH6lH-XNWWUpkc7COcQitjm7KQQ/edit#gid=1583501620"
        ],
        [
            "1988-07-26",
            "Mestrado em Sociologia",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/portaria/491-1988-378278"
        ]
    ],
    "Retirada militar sovi\u00e9tica do Afeganist\u00e3o": [
        [
            "1988-02-15",
            "Retirada militar sovi\u00e9tica do Afeganist\u00e3o",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "JUSOECONOMIAE -Centro de estudos de direito de empresas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das comunidades europeias": [
        [
            "1987-12-16",
            "JUSOECONOMIAE -Centro de estudos de direito de empresas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das comunidades europeias",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971106423/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Programa Erasmus (Manuel Mar\u00edn, 1949-2017, entre os seus promotores europeus)": [
        [
            "1987-06-13",
            "Programa Erasmus (Manuel Mar\u00edn, 1949-2017, entre os seus promotores europeus) ",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento dos meios nacionais de c\u00e1lculo cient\u00edfico (FCCN)": [
        [
            "1986-12-23",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento dos meios nacionais de c\u00e1lculo cient\u00edfico (FCCN)",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Lei de bases do sistema educativo": [
        [
            "1986-10-14",
            "Lei de bases do sistema educativo",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a revista Sociologia, Problemas e Pr\u00e1ticas": [
        [
            "1986-06-30",
            "Criada a revista Sociologia, Problemas e Pr\u00e1ticas",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971106468/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos de Antropologia Social (CEAS)": [
        [
            "1986-06-09",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos de Antropologia Social (CEAS)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971599155/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Acidente nuclear na central de Chernobil, URSS": [
        [
            "1986-04-26",
            "Acidente nuclear na central de Chernobil, URSS",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ades\u00e3o de Portugal e Espanha \u00e0 CEE": [
        [
            "1986-01-01",
            "Ades\u00e3o de Portugal e Espanha \u00e0 CEE",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Entrada em funcionamento da rede MB": [
        [
            "1985-09-02",
            "Entrada em funcionamento da rede MB",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o grupo de trabalho da SIDA": [
        [
            "1985-06-20",
            "Criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o grupo de trabalho da SIDA",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia (CIES)": [
        [
            "1985-06-19",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia (CIES)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a Revista de Gest\u00e3o": [
        [
            "1985-01-01",
            "Criada a Revista de Gest\u00e3o",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro Interdisciplinar de Estudos Econ\u00f3micos (CIDEC)": [
        [
            "1984-11-22",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Centro Interdisciplinar de Estudos Econ\u00f3micos (CIDEC)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Manuel Prostes da Fonseca eleito presidente do Conselho Diretivo": [
        [
            "1984-09-27",
            "Jos\u00e9 Manuel Prostes da Fonseca eleito presidente do Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971599230/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Carlos Lopes ganha ouro ol\u00edmpico na maratona de Los Angeles": [
        [
            "1984-08-12",
            "Carlos Lopes ganha ouro ol\u00edmpico na maratona de Los Angeles",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Associa\u00e7\u00e3o de Estudos de hist\u00f3ria contempor\u00e2nea portuguesa": [
        [
            "1984-07-18",
            "Associa\u00e7\u00e3o de Estudos de hist\u00f3ria contempor\u00e2nea portuguesa",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Regime jur\u00eddico do pessoal n\u00e3o docente. Decreto Lei 184/84 de 29 de Maio;  https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/184-1984-384274": [
        [
            "1984-05-29",
            "Regime jur\u00eddico do pessoal n\u00e3o docente. Decreto Lei 184/84 de 29 de Maio;  https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/184-1984-384274",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Criada a revista Ler Hist\u00f3ria": [
        [
            "1983-12-20",
            "Criada a revista Ler Hist\u00f3ria",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51970032427/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Atribui\u00e7\u00e3o dos graus de mestre e doutor pelo Iscte atrav\u00e9s da Universidade T\u00e9cnica de Lisboa (UTL)": [
        [
            "1983-04-29",
            "Atribui\u00e7\u00e3o dos graus de mestre e doutor pelo Iscte atrav\u00e9s da Universidade T\u00e9cnica de Lisboa (UTL)",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "International Association for the Exchange of Students for Technical Experience (AIESTE)": [
        [
            "1983-01-01",
            "International Association for the Exchange of Students for Technical Experience (AIESTE)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            "colocar foto"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o da Licenciatura em Antropologia Social": [
        [
            "1982-10-29",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Licenciatura em Antropologia Social",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971325089/in/album-72177720297729830/"
        ],
        [
            "1982-10-29",
            "Cria\u00e7\u00e3o da Licenciatura em Antropologia Social",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto/121-1982-378174"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Antropologia Social, Ra\u00fal Iturra": [
        [
            "1982-10-29",
            "Licenciatura em Antropologia Social, Ra\u00fal Iturra",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971034996/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 2268": [
        [
            "1982-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 2268",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "M\u00e1rio Murteira eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "1982-07-01",
            "M\u00e1rio Murteira eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971035236/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Madureira Pinto primeiro doutorado pelo ISCTE (Sociologia)": [
        [
            "1982-01-18",
            "Jos\u00e9 Madureira Pinto primeiro doutorado pelo ISCTE (Sociologia)",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51971325199/in/album-72177720297729830/"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos Africanos (CEA)": [
        [
            "1981-10-22",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos Africanos (CEA)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Memorial O ISCTE e a Universidade (apresentado \u00e0 DGES)": [
        [
            "1981-04-29",
            "Memorial O ISCTE e a Universidade (apresentado \u00e0 DGES)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Projeto ISCTE: Gest\u00e3o Sociologia Tecnologia": [
        [
            "1981-04-07",
            "Projeto ISCTE: Gest\u00e3o Sociologia Tecnologia",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Negocia\u00e7\u00f5es com a Universidade de Lisboa com vista \u00e0 integra\u00e7\u00e3o": [
        [
            "1981-03-12",
            "Negocia\u00e7\u00f5es com a Universidade de Lisboa com vista \u00e0 integra\u00e7\u00e3o ",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "UE: ades\u00e3o da Gr\u00e9cia": [
        [
            "1981-01-01",
            "UE: ades\u00e3o da Gr\u00e9cia",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Morte de Francisco S\u00e1 Carneiro, 1934-1980": [
        [
            "1980-12-04",
            "Morte de Francisco S\u00e1 Carneiro, 1934-1980",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Eduardo Gomes Cardoso eleito presidente do Conselho Diretivo": [
        [
            "1980-03-19",
            "Eduardo Gomes Cardoso eleito presidente do Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Francisco Pina Prata eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "1980-03-19",
            "Francisco Pina Prata eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Emiss\u00e3o regular de televis\u00e3o a cores": [
        [
            "1980-03-07",
            "Emiss\u00e3o regular de televis\u00e3o a cores",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Naufr\u00e1gio do navio Tollan no rio Tejo frente ao Terreiro do Pa\u00e7o, Lisboa. Seria removido a 2-12-1983": [
        [
            "1980-02-16",
            "Naufr\u00e1gio do navio Tollan no rio Tejo frente ao Terreiro do Pa\u00e7o, Lisboa. Seria removido a 2-12-1983",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Terramoto em Angra do Hero\u00edsmo": [
        [
            "1980-01-01",
            "Terramoto em Angra do Hero\u00edsmo",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa rejeita integrar ISCTE": [
        [
            "1979-12-05",
            "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa rejeita integrar ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Estatuto da Carreira Docente Universit\u00e1rio. Decreto-Lei n.\u00ba 448/79. DR n.\u00ba 262/1979, S\u00e9rie I de 13 de Novembro": [
        [
            "1979-11-13",
            "Estatuto da Carreira Docente Universit\u00e1rio. Decreto-Lei n.\u00ba 448/79. DR n.\u00ba 262/1979, S\u00e9rie I de 13 de Novembro",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ad\u00e9rito Sedas Nunes ministro da Cultura e da Ci\u00eancia": [
        [
            "1979-08-01",
            "Ad\u00e9rito Sedas Nunes ministro da Cultura e da Ci\u00eancia",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Joaquim Laginha eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "1979-07-03",
            "Jos\u00e9 Joaquim Laginha eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Reitores das Universidades Portuguesas (CRUP)": [
        [
            "1979-05-02",
            "Cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Reitores das Universidades Portuguesas (CRUP)",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Francisco Pina Prata eleito presidente do Conselho Diretivo": [
        [
            "1979-04-26",
            "Francisco Pina Prata eleito presidente do Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Inaugura\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio1 (11.349 m2)": [
        [
            "1978-12-31",
            "Inaugura\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio1 (11.349 m2)",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Institucionaliza\u00e7\u00e3o do Numerus Clausus": [
        [
            "1978-12-06",
            "Institucionaliza\u00e7\u00e3o do Numerus Clausus",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ad\u00e9rito Sedas Nunes eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico": [
        [
            "1978-05-05",
            "Ad\u00e9rito Sedas Nunes eleito presidente do Conselho Cient\u00edfico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Licenciatura em Sociologia": [
        [
            "1978-04-05",
            "Licenciatura em Sociologia",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51944519420/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1978-04-05",
            "Licenciatura em Sociologia",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-regulamentar/10-1978-446945"
        ]
    ],
    "M\u00e1rio Murteira eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico": [
        [
            "1977-12-31",
            "M\u00e1rio Murteira eleito presidente do Conselho Pedag\u00f3gico",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Desanexa\u00e7\u00e3o da Universidade Nova de Lisboa": [
        [
            "1977-11-10",
            "Desanexa\u00e7\u00e3o da Universidade Nova de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51944519450/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1977-11-10",
            "Desanexa\u00e7\u00e3o da Universidade Nova de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/463-a-1977-164638"
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 1569": [
        [
            "1977-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 1569",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Jos\u00e9 Joaquim Laginha eleito presidente do Conselho Diretivo": [
        [
            "1977-05-03",
            "Jos\u00e9 Joaquim Laginha eleito presidente do Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "In\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio I, atual Sedas Nunes": [
        [
            "1976-12-31",
            "In\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio I, atual Sedas Nunes",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Instituto Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (1976-1992)": [
        [
            "1976-07-09",
            "Instituto Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (1976-1992)",
            "Nacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Espanha: Fim do regime franquista": [
        [
            "1975-11-20",
            "Espanha: Fim do regime franquista",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Independ\u00eancia de Angola": [
        [
            "1975-11-11",
            "Independ\u00eancia de Angola",
            "Internacional",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Acordos de Hels\u00ednquia": [
        [
            "1975-08-01",
            "Acordos de Hels\u00ednquia",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://en.wikipedia.org/wiki/Helsinki_Accords"
        ]
    ],
    "Independ\u00eancia de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe": [
        [
            "1975-07-12",
            "Independ\u00eancia de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=CsR3ddfcT18"
        ]
    ],
    "Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique": [
        [
            "1975-06-25",
            "Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=IEDKT26ADCo"
        ]
    ],
    "Independ\u00eancia de Cabo Verde": [
        [
            "1975-06-05",
            "Independ\u00eancia de Cabo Verde",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=pCuLF458_gs"
        ]
    ],
    "Rendi\u00e7\u00e3o de Saig\u00e3o. Fim da Guerra do Vietname": [
        [
            "1975-04-30",
            "Rendi\u00e7\u00e3o de Saig\u00e3o. Fim da Guerra do Vietname",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=og6bi3cgf5g"
        ]
    ],
    "M\u00e1rio Murteira ministro do Planeamento e Coordena\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica": [
        [
            "1975-03-26",
            "M\u00e1rio Murteira ministro do Planeamento e Coordena\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Ano letivo funciona em espa\u00e7o alugado da Feira Popular de Lisboa": [
        [
            "1974-10-15",
            "Ano letivo funciona em espa\u00e7o alugado da Feira Popular de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 879": [
        [
            "1974-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 879",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Gr\u00e9cia: Queda da ditadura dos Coron\u00e9is": [
        [
            "1974-07-15",
            "Gr\u00e9cia: Queda da ditadura dos Coron\u00e9is",
            "Internacional",
            "",
            "pagina_web",
            "https://www.greeknewsagenda.gr/topics/politics-polity/7031-restoration-of-democracy"
        ]
    ],
    "Protestos de estudantes do ISCTE por um controlo democr\u00e1tico do ensino": [
        [
            "1974-06-26",
            "Protestos de estudantes do ISCTE por um controlo democr\u00e1tico do ensino",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Diretivo": [
        [
            "1974-05-28",
            "Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51942926402/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1974-05-28",
            "Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/225-1974-622645"
        ],
        [
            "1974-05-28",
            "Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Diretivo",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/225-1974-622645"
        ]
    ],
    "M\u00e1rio Murteira ministro dos Assuntos Sociais": [
        [
            "1974-05-16",
            "M\u00e1rio Murteira ministro dos Assuntos Sociais",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Elei\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Directiva": [
        [
            "1974-05-02",
            "Elei\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Directiva",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Extin\u00e7\u00e3o do Conselho Escolar pela Assembleia plen\u00e1ria do ISCTE": [
        [
            "1974-05-02",
            "Extin\u00e7\u00e3o do Conselho Escolar pela Assembleia plen\u00e1ria do ISCTE",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Decreto-Lei n\u00ba 176/74 exonora os reitores, vice-reitores das universidades, directores das faculdades, escolas ou institutos universit\u00e1rios": [
        [
            "1974-04-29",
            "Decreto-Lei n\u00ba 176/74 exonora os reitores, vice-reitores das universidades, directores das faculdades, escolas ou institutos universit\u00e1rios",
            "Nacional",
            "Di\u00e1rio do Governo n.\u00ba 100/1974, S\u00e9rie I de 1974-04-29.",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/176-623176"
        ]
    ],
    "Primeira reuni\u00e3o do Conselho Escolar p\u00f3s golpe militar": [
        [
            "1974-04-27",
            "Primeira reuni\u00e3o do Conselho Escolar p\u00f3s golpe militar",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Portugal: Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos": [
        [
            "1974-04-25",
            "Portugal: Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos",
            "Nacional",
            "Notici\u00e1rio da RTP anunciando a revolu\u00e7\u00e3o do 25 de Abril",
            "",
            "https://www.youtube.com/watch?v=N-PS3V5Hrek"
        ]
    ],
    "Henrique Martins de Carvalho nomeado diretor do Iscte": [
        [
            "1973-12-31",
            "Henrique Martins de Carvalho nomeado diretor do Iscte",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "N\u00famero de discentes: 942": [
        [
            "1973-09-30",
            "N\u00famero de discentes: 942",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Guin\u00e9-Bissau: declara\u00e7\u00e3o unilateral de independ\u00eancia": [
        [
            "1973-09-24",
            "Guin\u00e9-Bissau: declara\u00e7\u00e3o unilateral de independ\u00eancia",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=QMkEYzvWe4M"
        ]
    ],
    "Chile: Derrube do governo de Salvador Allende": [
        [
            "1973-09-11",
            "Chile: Derrube do governo de Salvador Allende",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=ZHST-z3_COM"
        ]
    ],
    "Integra\u00e7\u00e3o do ISCTE na Universidade Nova de Lisboa": [
        [
            "1973-08-11",
            "Integra\u00e7\u00e3o do ISCTE na Universidade Nova de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51943905306/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1973-08-11",
            "Integra\u00e7\u00e3o do ISCTE na Universidade Nova de Lisboa",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/402-1973-419197"
        ]
    ],
    "N\u00famero de docentes: 12": [
        [
            "1973-02-03",
            "N\u00famero de docentes: 12",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Matricula-se o estudante n\u00ba. 1 Abel dos Santos Alves": [
        [
            "1972-12-21",
            "Matricula-se o estudante n\u00ba. 1 Abel dos Santos Alves",
            "Iscte",
            "",
            "",
            ""
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o de cursos": [
        [
            "1972-12-15",
            "Cria\u00e7\u00e3o de cursos",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/520-1972-685446"
        ]
    ],
    "Cria\u00e7\u00e3o do ISCTE atrav\u00e9s do Decreto-lei n\u00ba522/72, de 15 de Dezembro": [
        [
            "1972-12-15",
            "Cria\u00e7\u00e3o do ISCTE atrav\u00e9s do Decreto-lei n\u00ba522/72, de 15 de Dezembro",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51943905401/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1972-12-15",
            "Cria\u00e7\u00e3o do ISCTE atrav\u00e9s do Decreto-lei n\u00ba522/72, de 15 de Dezembro",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/522-1972-685448"
        ],
        [
            "1972-12-15",
            "Cria\u00e7\u00e3o do ISCTE atrav\u00e9s do Decreto-lei n\u00ba522/72, de 15 de Dezembro",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51942926652/in/album-72177720297419006/"
        ]
    ],
    "Instala\u00e7\u00f5es funcionam no Campo Grande 185": [
        [
            "1972-12-15",
            "Instala\u00e7\u00f5es funcionam no Campo Grande 185",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51944521770/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1972-12-15",
            "Instala\u00e7\u00f5es funcionam no Campo Grande 185",
            "Iscte",
            "",
            "imagem",
            "https://www.flickr.com/photos/iscteiul/51943990973/in/album-72177720297419006/"
        ],
        [
            "1972-12-15",
            "Instala\u00e7\u00f5es funcionam no Campo Grande 185",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/522-1972-685448"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Ci\u00eancias do Trabalho": [
        [
            "1972-12-15",
            "Licenciatura em Ci\u00eancias do Trabalho",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/520-1972-685446"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Economia": [
        [
            "1972-12-15",
            "Licenciatura em Economia",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/520-1972-685446"
        ]
    ],
    "Licenciatura em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas (OGE)": [
        [
            "1972-12-15",
            "Licenciatura em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas (OGE)",
            "Iscte",
            "",
            "pagina_web",
            "https://dre.pt/dre/detalhe/decreto-lei/520-1972-685446"
        ]
    ],
    "CEE: ades\u00e3o da Dinamarca, Irlanda e Reino Unido": [
        [
            "1972-01-22",
            "CEE: ades\u00e3o da Dinamarca, Irlanda e Reino Unido",
            "Internacional",
            "",
            "video",
            "https://www.youtube.com/watch?v=GyTDpmi1eQY"
        ]
    ]
}